### 手机/微信银行

Question: 如何三步注册个人网上银行
Answer: 完成这三个步骤，就可立即开通汇丰个人网上银行。 

阅读并接受条款及细则 请在个人网上银行注册页面阅读汇丰银行《网上银行与手机银行个人用户条款》以及《电子渠道专项个人信息及隐私保护政策》，如果您接受这些条款与细则，请勾选接受并继续。 当您完成注册后，我们将仅通过个人网银或手机银行向您提供可查阅及下载的电子通知，而不再发送纸质通知，除非法律法规另有要求或您向我行提出特别要求。同时，您还可以通过个人网上银行一次管理您在汇丰中国的所有个人同名账户。
确认您的身份 只要您拥有汇丰中国个人银行账户，即可通过借记卡卡号或者电话银行号码开通个人网银。
设定用户资料 创建您的汇丰个人网上银行账户。 您也将被要求设置安全问题及答案，以便在您需要重置登录信息时核实身份。


用户名称：这是您访问个人网上银行时用于确认身份的名称。每个用户名称必须独一无二，且不应与您在其他网站上使用的用户名称一样。您应使用5-15个字符，可选择混合数字（0-9）和/或大小写英文字母（A-Z、a-z），和/或特殊字符，如（@）、下间线（_）、折号（-）、撇号（'）和点号（.）。其他特殊字符无法被识别。
个人密码：这是您用于登录至个人网上银行的秘密字词或编码。您的密码长度应为 8-30字符，并且必须包含数字（0-9）和字母（A-Z）。为保障您的账户及信息安全，请避免设置与您银行卡交易密码或其他密码相同的网上银行登录密码，避免设置易猜解的简单密码（例如，连续或相同字母数字、键盘顺序、常见单词短语等），避免设置与常用软件（例如社交软件）、网站（例如社交平台、论坛）、与您个人信息相似度过高的用户名和密码组合。如果您忘记了密码，您可以自行于网上进行重新设置。
提示答案

Question: 收到密码器后，我该如何激活、开启和使用？
Answer: 轻松开启密码器使用之旅， 请参照“汇丰银行安全密码器使用指南“

Question: 我的密码器已经丢失、损坏或者电池电量即将耗尽，如何申请新密码器？
Answer: 您可拨打95366客户服务专线洽询客服。新的密码器将在3个工作日通过挂号信（国内）或航空信（海外）的方式寄出。若您需要寄送的地址既非您目前的通讯地址也非您当前的居住地址，可在客服人员的协助下通过使用个人网上银行的“发送信息”功能，将您方便接受新密码器的地址发送给银行。

Question: 如何下载手机银行iPhone或Android客户端？
Answer: 您可通过以下方式下载手机银行：
1）扫描下方二维码下载汇丰中国手机银行。 2）苹果用户可前往App Store下载”汇丰银行“ 或 “HSBC China”（根据系统语言选择）。安卓用户可前往百度手机助手、华为应用市场、小米应用商店、腾讯应用宝、谷歌市场搜索 “汇丰银行”下载。
3）您可以关注我行微信公众号“汇丰中国客户服务”，点击“我的汇丰”-“联系汇丰”，选择“手机银行下载”。

Question: 我如何开启人脸／指纹登录？
Answer: 如果您使用的是带有人脸识别（Face ID）功能的手机，可在登录手机银行时选择人脸登录，依据指示开启人脸登录功能， 同意条款与条件。通过验证后，即可成功设置人脸登录汇丰中国手机银行。
如果您使用的是带有指纹识别（Touch ID）功能的手机，可在登录手机银行时选择指纹登录。依据提示开启指纹登录功能，同意条款与条件。通过验证后，即可成功设置指纹识别登录。

Question: 手机银行App应用程序可在什么装置上运作？
Answer: 汇丰手机银行应用程序支持iOS及Android设备：

Apple iOS 13及以上版本
Android 7及以上版本

Question: 手机银行App应用程序可在我的平板电脑上运作吗？
Answer: 您可在平板电脑上使用手机银行应用程序，但为了确保获得更好的使用体验，我们建议您尽量使用手机进行操作。

Question: 手机银行安全吗？
Answer: 不论您是从桌面电脑或是移动装置登录，汇丰个人网上银行的安全水平都非常高。然而，一如既往，您仍有责任采取一切合理措施预防您的安全资讯被人诈骗使用。

Question: 如何注销手机银行账户？
Answer: 您可登录汇丰中国手机银行，点击右上角耳机图标，通过“11.电子银行账户注销申请”递交申请。
请注意，注销后您将无法登录汇丰中国的手机银行、个人网银及相关微信小程序。

Question: 如何绑定微信账户？
Answer: 1）若您未绑定微信账户，关注公众号后输入关键词“绑定”， 或点击菜单栏上与账户相关的操作，点击跳出的”账户绑定“窗口。
2）阅读并同意服务条款与细则后选择“我接受”，进入下一步。
3）在页面中，输入您的姓名，选择开户证件并输入证件号（区分大小写），选择绑定方式（借记卡卡号/账户号/信用卡卡号）并输入相应信息，最后填写预留手机号码，点击“继续”。
4）收到由系统发出的验证短信后，将6位激活码输入后点击“确定”。
5）页面跳转至“验证通过，绑定完成”后，点击“确定”即为成功绑定。

### 个人网上银行

Question: 在启用数字安全认证后，我还可以继续使用我的实体安全密码器吗？
Answer: 不可以。在成功启用数字安全认证后，您的实体安全密码器将会被停用。之后您需使用自设的6位数字手机银行设备密码或人脸／指纹识别登录汇丰中国手机银行或进行交易。
若您想继续使用实体安全密码器，则您无需启用数字安全认证。请注意，在此情况下，您的手机银行将无法继续使用。而当您使用密码登录个人网银且未携带实体安全密码器时，您的部分个人网银功能将会受限。

Question: 启用数字安全认证后，我应如何处理我的实体安全密码器？
Answer: 完成后您的实体安全密码器将无法再使用，您可自行丢弃。

Question: 忘记6位数字手机银行设备密码该怎么办？
Answer: 您仅可通过手机银行完成6位数字手机银行设备密码的重置：

在手机银行选择“手机银行设备密码登录”
点击“忘记手机银行设备密码”
输入您的数字银行登录密码，点击“发送激活码”
输入您收到的短信激活码，重新设置6位数字手机银行设备密码并再次确认

Question: 更换新手机后，如何重新进行数字安全认证设置？
Answer: 您仅可在1台移动设备中为汇丰中国手机银行开启数字安全认证。请根据您旧手机的情况参考相应步骤：
如您的旧手机仍可继续使用：

登录旧手机内的汇丰中国手机银行，点击下方“我的”
打开“安全”页面选择“管理设备”，找到您当前的绑定设备
选择删除此旧设备，然后登出手机银行
在需要重新绑定的新手机上安装汇丰中国手机银行，并参照“如何完成数字安全认证设置”内的步骤完成相关操作

如您的旧手机已无法继续使用：

使用数字银行的用户名和密码登录汇丰中国个人网银
点击“联系汇丰”后选择“管理安全密码器”
在“管理设备”页面中选择“移除设备”
在需要重新绑定的新手机上安装汇丰中国手机银行，并参照系统提示完成相关操作

Question: 如手机丢失该怎么办？
Answer: 请尽快登录您的个人网银，移除设备绑定：

使用数字银行用户名和密码登录汇丰中国个人网上银行
点击“联系汇丰”，选择“管理安全密码器”
点击“管理设备”，选择“移除设备”

若您暂时无法登录个人网上银行，请致电我行24小时客服热线95366。

Question: 设置6位数字手机银行设备密码后，我还需要记得数字银行登录密码吗？
Answer: 是的，为了保障您的账户使用安全，在进行第三方转账、调整交易限额、更改个人信息等操作时，您仍需输入您的数字银行登录密码。

Question: 忘记数字银行登录密码怎么办？
Answer: 请您先于个人网银登录页面输入用户名，在选择“使用密码登录”后，点击下方的“忘记密码”，然后选择“重置密码”的方式

推荐方式：如您已完成数字安全认证，请选择“使用二维码和一次性短信验证码”

Question: 我可以通过个人网上银行享用哪些银行服务？
Answer: 无论何时何地，您都可以通过互联网登录汇丰个人网上银行服务操作您在汇丰的账户。目前，您可以享受到汇丰个人网上银行为您提供的以下主要服务内容：


账户查询

转账及汇款及货币兑换

汇率/利率查询

设立定期存款及到期指示

个人结售汇
环球网上银行
我的理财组合
代客境外理财计划网银交易平台

结构性投资产品网银交易平台

调整网上银行限额 、密码更改、个人信息更新和设立短信提示服务等操作

汇丰个人网上银行为您提供一周七天，一天24小时的服务。然而，由于银行交易截止时间的限制，某些交易指示将顺延至下一个工作日进行。

*请注意，本行可能不时调整个人网上银行的服务范围和时间，具体内容以届时系统设置以及本行相关公告或通知为准。

Question: 使用汇丰个人网上银行服务必须具备什么样的硬件和软件？
Answer: 您必须具备：

一台能上网的电脑。 
一条电话线路和一部调制解调器或是宽带接入等其他互联网接入设施。 

互联网浏览器：汇丰个人网上银行能支援大部分浏览器。我们建议您使用下列浏览器登陆网上银行账户，以获得最佳网上体验：谷歌浏览器 （最新版本），火狐浏览器 （最新版本），Safari 浏览器或IE浏览器（11 版本或以上）。

您的电脑屏幕的分辨率应调为1024x768或更高，以达到最佳效果。 


 
同时，您所用的浏览器中的“cookies”和“JavaScript”选项必须已被选中。您可以通过下述方法，选择“cookies”和“JavaScript”: 

如果您是使用微软Internet Explorer 

—点击工具栏上的“工具”选项，选择“Internet选项”。 

—选择“安全”页面。

—点击“自定义级别”。

—点击“允许使用存储在您计算机上的cookies”。

—点击“确认”。

Question: 什么是环球网上银行？我能否由此浏览我在世界各地的汇丰账户？
Answer: “环球网上银行”服务是专门为我行客户推出的网上银行增值服务。我行客户可以通过“环球网上银行”服务浏览其拥有的其他国家或地区的汇丰账户信息以及操作环球转账。

Question: 在使用过程中碰到问题应该怎么办？
Answer: 汇丰个人网上银行服务页面上的“帮助”选项可以帮助您解决一般的疑问。如果您还有问题无法解决，您也可以拨打我们的免费客户服务热线：400-820-8878（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86），我们的员工可以帮助您解决任何有关使用汇丰个人网上银行服务过程遇到的疑问。当然，您也可以通过“服务”菜单中的“发送信息”功能来问询。如有任何关于互联网连接等技术方面的问题，请向当地网络服务供应商查询。

Question: 如何设立汇丰个人网上银行的交易限额呢？
Answer: 您的交易金额受到银行和您自己设定的交易限额的限制。我们设定了每次交易的最大限额。在完成网上银行注册后，您需亲临分支行设置网上银行服务的每日第三方转账限额，才可以通过网上银行向第三方进行转账。之后，您也可随时通过网上银行降低或提升您的交易限额。

Question: 为什么电脑会显示“JavaScript error”的信息？
Answer: 此信息显示的原因是因为您的浏览器中的“Java Applet”尚未安装完全。请您依照下列指示进行操作：
•点击浏览器顶部浏览条的“刷新”按钮。 
•重新选择先前的交易并等待系统完成。 
•重新进行交易。 
如果以上的方法还未成功，您必须按下列指示先删除浏览器中的“Internet临时文件”，然后重新登录汇丰个人网上银行。
如果您是使用微软Internet Explorer 
•点击“工具”。
•选择“Internet选项”。
•点击“常规”。 
•在“Internet临时文件”栏内选取“删除文件”。
•点击“确认”按钮。
•关闭您的浏览器，然后重新启动。

Question: 为什么我现在无法登录汇丰个人网上银行 ，但以前并没有这个问题？
Answer: 您可以尝试删除浏览器中的临时文件。请您依照下列指示： 
如果您是使用微软 Internet Explorer 
•点击“工具”。 
•选择“Internet 选项”。
•点击“常规”。 
•在“Internet临时文件”栏内选取“删除文件”。
•点击“确认”按钮。
•关闭您的浏览器，然后重新启动。

Question: 汇丰个人网上银行是否提供利率/汇率查询？
Answer: 您可在“银行服务”下拉菜单中的“外汇汇率”功能页面，查询利率及常见货币汇率，并可以使用我们的外币汇率计算功能进行两种货币间的转换计算。

Question: 付款操作是否有交易金额限制？
Answer: 是的，您的交易金额受到银行和您自己设定的交易限额的限制，我们设定了每次交易的最大限额。

Question: 怎样判断我的付款指示已成功送达银行和交易处理状态？
Answer: 当您点击“发送”按钮送出您的付款指示后，屏幕将显示确认页面。您可以根据屏幕显示的信息确认您的付款指示，如果正确无误，请点击“确认”正式送出您的指示，随后显示的付款确认表明您的付款指令已成功送达汇丰银行。同时，屏幕上将会显示此笔交易的交易编号。

Question: 我能否查看我账户的所有交易历史记录？
Answer: 您可通过点击每个账户相应的账号，查看此账户的近期详细交易记录。屏幕将显示交易的日期、交易金额、交易详情和交易后余额等详细细节。如果您想进一步查看某一交易，只需点击此交易的日期即可。只能查询最近6个月最多不超过8个月的交易记录。

Question: 如何申请电子账单/电子通知？
Answer: 如果您需要申请电子账单/电子通知，您可以通过“我的银行”菜单下，“账单/通知”的“变更对账单偏好”选项进行申请。
如果您已经申请了电子账单服务，您可通过“账单/通知”菜单中的“下载”选项来下载您所需的账单；另外，点击账单显示页面上的“打印”按钮。

Question: 我能否更改我的个人资料？
Answer: 是的。您可以通过点击您名字下拉框菜单下的“更新个人资料和联络信息”，更改您居住及办公电话、电子邮件地址以及其他个人信息，或者通过“首选通讯方式”功能输入新的地址信息。

Question: 如何设立短信提示以及时掌握账户动态？
Answer: 您可以为您的储蓄、往来、定存以及贷款账户设置提示。提示的接收方式可以在“管理短信提示”中设置，这些提示也可以在日后另行删除。
对于储蓄或往来账户，您可以选择以下提示：

入账通知: 当入账金额超过您所设的金额时，您将收到提示。
扣款通知: 当扣款金额超过您所设的金额时，您将收到提示。

对于定存账户，您可以选择到期通知：在您设置的定存到期前的几天，您将收到提示。

Question: 如果我在转账/汇款授权程序中输入错误的交易授权码太多次，导致账户因此被锁定而无法进行交易，该怎么办？
Answer: 当您输入5次错误的交易授权码，为了保护您账户的安全，您的账户将因此被锁住而无法继续进行交易。如您急需进行交易，请与本行电话银行中心联系为您进行账户解锁。

Question: 在个人网银如何设置可信任的浏览器？
Answer: 您可将您的常用浏览器设为“可信任的浏览器”，则每次使用该浏览器登录个人网银时，即可免除验证流程。
为保障您的账户安全，我们建议您仅选择信任个人电子设备中的浏览器，并避免使用公共电脑登录网银。
如您已完成数字安全认证设置：

在个人网银登录页面输入用户名，使用手机银行“扫描二维码登录”，并在手机银行点击“同意”此次登录请求
在个人网银页面选择发送短信至您在我行预留的手机号码，输入短信验证码
选择“信任此浏览器”

如您未完成数字安全认证设置或希望继续使用实体安全密码器：

在个人网银登录页面输入用户名，选择“使用安全密码器登录”
登录后，选择“使用安全密码器获取验证码”
打开您的实体安全密码器，在屏幕显示“HSBC”时按下绿色按钮获取安全编码，输入生成的安全编码，选择“信任此浏览器”

Question: 如何注销个人网上银行账户？
Answer: 您可登录汇丰中国手机银行，点击右上角耳机图标，通过“11.电子银行账户注销申请”递交申请。
请注意，注销后您将无法登录汇丰中国的个人网银、手机银行及相关微信小程序。

Question: 怎样在网上开立定期存款？
Answer: 您可以从现有的账户中扣除款项，来开立新的定期存款。请进入定期存款部分的“开立定期存款” 页面，对所需开立的定期存款的类型、期限、金额以及扣款账户进行选择，即可开立新的定期存款。

Question: 我能否在网上设立到期指示？
Answer: 是的。您可以在定期存款部分的“设立或更改到期指示” 页面，进行以下操作： 

本金加上利息续存 
本金续存, 利息不续存
到期日增加或减少金额 
到期时将本金及利息一并存入您选定的账户

Question: 汇丰个人网上银行是否提供利率/汇率查询？
Answer: 您可进入“汇率/利率查询” 页面，查询利率及常见货币汇率，并可以使用我们的外币汇率计算功能进行两种货币间的转换计算。

Question: 我可以通过汇丰个人网上银行进行哪些付款操作？
Answer: 您可以通过以下操作了解网上银行付款方式：

银行内部账户之间的转账
汇款至国内其他银行 
通过电汇，汇款至国外银行
人民币港澳台专用账户汇款

同时，您也可以预先设定在将来某一时间付款或者循环付款，但该设定仅限于本行内的人民币账户之间付款，以及国内人民币付款。
请注意，不符合外汇管理局规定的付款同样不能在网上进行。另外，一些付款交易的完成取决于客户向银行所提供法规规定的证明文件。

Question: 付款操作是否有交易金额限制？
Answer: 是的，您的交易金额受到银行和您自己设定的交易限额的限制，我们设定了每次交易的最大限额。

Question: 怎样判断我的付款指示已成功送达银行和交易处理状态？
Answer: 当您点击“发送”按钮送出您的付款指示后，屏幕将显示确认页面。您可以根据屏幕显示的信息确认您的付款指示，如果正确无误，请点击“确认”正式送出您的指示，随后显示的付款确认表明您的付款指令已成功送达汇丰银行。同时，屏幕上将会显示此笔交易的交易编号，如您今后想查询此笔交易，请提供此编号。同时，您可以在“转账历史记录查询”该笔交易的状态，包括：交易处理中，交易完成，交易被拒绝。

Question: 什么是预约付款和循环付款？
Answer: 在您设立付款指示时，您可以选择立即执行或是在将来某一时候执行。如是后者，则称为预约付款。
此外，您可以设立一个循环付款指示，每月支付一定金额给某一账户。您可以随时进入“预设收款人转账”页面，查询或修改您已设立的预约付款和循环付款指示。但是，目前对海外汇款不能使用预约转账循环转账功能。

Question: 我能否更改或删除付款指示？
Answer: 如果您选择的是立即执行的付款指示，则不能更改或删除此指示；如果您选择的付款指示是循环付款或预约付款，则可以更改或删除尚未执行的指示。

Question: 什么是“预设付款人”转账？
Answer: “预设收款人”是指您在分支行填写表格进行预设的收款人。适用于转账至本行其他收款人账户，国内人民币付款以及外币海外汇款。 

您需亲临分支行预先填写收款人的信息新增预设收款人，您可以为此类预设收款人设定更高的转账限额。通过网上银行您只可以自行删除而无法增加或更改预设收款人。

Question: 我能否查看我账户的所有交易历史记录？
Answer: 您可通过点击每个账户相应的账号，查看此账户的详细交易记录。屏幕将显示交易的日期、交易金额、交易详情和交易后余额等详细细节。如果您想进一步查看某一交易，只需点击此交易的日期即可。

Question: 我最早可以查看多久以前的交易记录？
Answer: 您可以在“交易历史记录查询”页面查询到从前两期账单到当期结单日的所有交易历史记录。

Question: 怎样申请账单？
Answer: 您的交易金额受到银行和您自己设定的交易限额的限制。我们设定了每次交易的最大限额。在完成网上银行注册后，您需亲临分支行设置网上银行服务的每日第三方转账限额才可以通过网上银行向第三方进行转账。之后，您也可随时通过网上银行降低您的交易限额。但如需提高交易限额，必须亲临分支行办理。

Question: 如何申请电子账单/电子通知？
Answer: 如果您需要申请电子账单/电子通知，您可以通过“账单/通知”菜单下的“申请使用电子账单或电子通知”选项进行申请。 
如果您已经申请了电子账单服务，您可通过“服务”菜单中的“下载电子账单”选项来下载您所需的账单；另外，点击账单显示页面上的“打印”按钮，可以打印您的账单。同时，账单也可下载为QIF格式的文件，使用于Quicken或MS Money等理财软件。
您可以通过“服务”菜单下的“读取信息”选项来查询您的电子通知，同时这些通知将不再以书面形式寄送给您。

Question: 我能否更改我的个人资料？
Answer: 是的。您可以通过“服务”菜单上的“更新个人资料”，更改您居住及办公电话、电子邮件地址以及其他个人信息，或者通过“更新通讯地址”功能输入新的地址信息。

Question: 汇丰个人网上银行的信息功能具体包含哪些服务？
Answer: 读取信息——您可以通过“读取信息”功能读取银行发送给您的任何信息。
删除信息——当您读完某一信息以后，您只要点击“删除”按钮，就可以删除该信息。
送信息——通过我们的网上银行, 您可以发送信息给我们。您要做的只是点击汇丰个人网上银行的“发送信息”按钮，然后选择相应的标题并输入您的信息，最后点击“发送”按钮即可。您一次最多可以发送3000 个英文字符或1500个中文字符。信息发送后，屏幕会显示银行确认页面，确认银行已收到您的信息。

Question: 如何设立短信提示以及时掌握账户动态？
Answer: 您可以为您的储蓄、往来、定存以及贷款账户设置提示。提示的接收方式可以在“管理短信提示”中设置，这些提示也可以在日后另行删除。 
对于储蓄或往来账户，您可以选择以下提示：

入账通知: 当入账金额超过您所设的金额时，您将收到提示。

扣款通知: 当扣款金额超过您所设的金额时，您将收到提示。
余额变化通知: 当账户余额高于或低于您所设的金额时，您将收到提示

对于定存账户，您可以选择到期通知：在您设置的定存到期前的几天，您将收到提示。

Question: 我能否通过汇丰个人网上银行重置电话银行或借记卡的密码？
Answer: 是的，您可以通过汇丰个人网上银行重置电话银行或借记卡的密码。您只需选择相应的电话银行号码或者借记卡卡号，确认完成后您的新密码将会根据您之前的设置,在七个工作日之内寄往您的通信地址或者相应分支行。

Question: 汇丰个人网上银行个人服务具体有那些服务内容？
Answer: 您可以：

通过“服务”菜单更新您的个人资料； 
设立短信提示以及时掌握账户动态；
通过汇丰个人网上银行重置电话银行或借记卡的密码。

