### 外汇、投资及保险

Question: 如何在数字渠道办理结售汇业务？
Answer: 如果您是境内个人，并开立了美元账户，每人每年有等值5万美元（含）的购汇额度。购汇前请详细阅读《个人购汇申请书》，按照实际情况填写资金用途等信息。

您可登录个人网上银行，通过“我的银行 - 转账及货币兑换”，选择名下外币账户进行外币兑换或个人结售汇服务办理。
您也可以登录我行手机APP“汇丰银行”，在“首页-外汇服务”中进行相关操作； 亦可通过微信“汇丰中国客户服务号”选择“个人银行-外汇服务”办理相关业务。

Question: 如果我的年度总额已使用完毕，是否还有其他途径可办理结汇？
Answer: 超额结汇需携带本人有效身份证件及相关证明材料亲临汇丰中国分支行办理，证明材料包括：发票（该类发票需为您的生活类支出开销，如购置生活用品、餐馆饮食、出租车等各类日常生活支出）、合同（适用于因为购车、装修等而需进行大额结汇时）。
若您有意向于中国大陆购置自住房产*，而房产价值超出您的结汇年度总额，则必须提供购房合同等证明材料进行超额结汇。
*根据国家外汇管理局相关规定，在境内工作、学习时间超过一年的境外个人（不含港澳台居民和华侨），可购买符合实际需要的自住商品房；在境内工作、学习和居留的港澳台居民和华侨因生活需要，可在境内购买一定面积的自住商品房。

Question: 怎么查询汇丰中国最新的外币汇率？
Answer: 在我行网站首页-银行服务-外币汇率，为您提供外汇参考汇率查询。其中的货币兑换功能，可根据当前的外币汇率自动计算货币间的兑换金额。

Question: 什么是结构性存款产品？
Answer: 结构性存款产品，是指嵌入金融衍生产品的存款，其通过与特定标的挂钩，使存款人在承担一定风险的基础上获得相应的收益（如有）。具体详情请参考结构性存款产品（银行自有产品）页面。

Question: 结构性存款产品的投资期限一般是多久？
Answer: 1个月至3年不等。不同的结构性存款产品投资期限不等，不同的结构性存款产品有不同的产品特征。

Question: 如果我购买保险，汇丰中国会向我提供哪些文件？
Answer: 如您希望购买保险产品，您的银行客户经理将为您提供投保单和保险兼业代理业务规范销售流程文件册等文件，对于寿险产品，还将提供产品建议书、投保提示书和财务规划报告。根据不同产品的销售流程要求及不同客户的具体情况，客户经理可能还会向您提供各类健康问卷、财务补充问卷、补充文件等其他投保需要的文件。

Question: （除保险费外）保险还有什么收费内容？
Answer: 如您购买保险产品后申请了保单贷款（或使用了保费自动垫交），在您还款时需要支付相应的贷款利息。
如您购买了投资连结型保险产品，保险公司会收取相应的初始费用、风险保险费、资产管理费、保单管理费、个人账户价值领取费用等；当您申请进行账户资金转换，保险公司将可能收取账户资金转换费用。 如您购买了万能型保险产品，保险公司会收取相应的初始费用、保障成本、保单管理费、退保费用等。

### 投资

Question: 什么是结构性存款产品？是怎么运作的？
Answer: 结构性存款产品是指嵌入金融衍生产品的存款，通过与特定标的挂钩，使存款人在承担一定风险的基础上获得相应的收益（如有）。我行结构性存款产品一般挂钩证券、ETF、指数、基金、黄金ETF等类型金融资产，其潜在回报将根据挂钩标的表现及产品的结构和条款而定，并非100%反映或代表挂钩标的的实际表现。
产品募集资金由银行统一运作，按照基础存款与衍生交易相分离的原则进行业务管理。募集的本金部分纳入银行内部资金统一运作管理。产品内嵌衍生品部分投资于挂钩标的相关衍生产品市场，产品最终表现与衍生产品挂钩。
您应明白本产品并非直接投资于挂钩标的，因此，您不会因投资本产品而持有任何挂钩标的，或者享有任何与挂钩标的有关的任何权益。

Question: 结构性存款产品的潜在回报如何计算？
Answer: 结构性存款产品的潜在回报将根据产品结构和条款以及挂钩标的表现而定，并非100%反映或代表挂钩标的的实际表现。

Question: 结构性存款产品有哪些不同的挂钩标的？
Answer: 产品挂钩标的覆盖美国、欧洲、亚洲等全球不同市场的一个或多个证券、ETF、指数、基金、黄金ETF等类型金融资产，产品结构以及挂钩标的表现将对产品最终的潜在回报产生影响，产品的潜在回报并非100%反映或代表挂钩标的的实际表现。

Question: 结构性存款产品的投资期限一般是多久？
Answer: 1个月至5年不等。视具体产品而定，请以产品说明书为准。

Question: 结构性存款产品的最低投资金额是多少？
Answer: 不同结构性存款产品的最低起点销售金额不同，最低人民币1万元起，具体请以产品说明书为准。

Question: 投资结构性存款产品可能面临哪些风险？
Answer: 不同的结构性存款投资可能存在不同的风险，如本金风险，回报风险，提前赎回风险，市场风险，汇率风险，再投资风险，信用风险，流动性风险，不予接受风险，通胀风险，提前终止风险，调整/替代风险和税务风险等。

Question: 投资者如何知道产品的风险等级？
Answer: 产品宣传文件及产品销售文件会明确标注相关产品的风险等级。

Question: 基金是什么？
Answer: 基金是指通过发售基金份额，将众多投资者的资金集中起来，形成独立财产，由基金托管人托管，基金管理人管理，以投资组合的方法进行证券投资的一种利益共享、风险共担的集合投资方式。 基金产品的种类很丰富，不同基金品种的风险特征相差很大。造成这种差异的主要原因是基金投资资产的风险。

Question: 如何通过投资基金赚取回报？
Answer: 资本增值潜力：若基金价格上升，您可享有资本增值带来的收益。
派息收益（若适用）：基金可能提供派息收入，派息频率有月度、季度或年度，可满足不同客户的投资需求。

Question: 什么是开放式基金、封闭式基金？
Answer: 依据运作方式的不同，基金可分为封闭式基金与开放式基金。
封闭式基金是指基金份额在基金合同期限内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易所交易，但基金份额持有人不得申请赎回的一种基金运作方式。 
开放式基金是指基金份额不固定，基金份额可以在基金合同约定的时间和场所进行申购和赎回的一种基金运作方式。

Question: 我如何申购 / 赎回汇丰中国的代客境外理财计划-开放式海外基金型产品？
Answer: 您可以在每个营业日北京时间下午两点半或之前，亲临银行网点办理申购/赎回手续（包括但不限于阅读和签署申购/赎回所需的各项文件），要求申购（包括初次申购和追加申购）或要求赎回。

Question: 我是否可以通过个人网上银行交易汇丰中国的代客境外理财计划-开放式海外基金型产品？
Answer: 目前在符合一定前提条件下，您可以通过我行的个人网上银行交易代客境外理财计划-开放式海外基金型产品。汇丰代客境外理财计划网银交易平台（“网银交易平台”）的服务时间为每天凌晨3:00-晚上9:00。其他时段由于系统维护原因您可能无法进行理财计划的交易（申/认购、赎回、转换及取消指令）。详细使用条款请咨询我行工作人员或者热线电话400-820-8878（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。

Question: 如果赎回申请成功，我多久才可以取回资金？
Answer: 若您投资的是代客境外理财计划-开放式海外基金型产品，在海外基金管理人接受银行的赎回要求后，银行将在从海外基金管理人处收到基金赎回额后向您支付理财计划赎回额。银行通常在收到投资者有关理财计划赎回申请后10个营业日内向投资者付款。

Question: 投资代客境外理财计划-开放式海外基金型产品主要有哪些风险？
Answer: 对于代客境外理财计划-开放式海外基金型产品而言，主要风险包括：回报风险、本金风险、信用风险、海外基金风险、流动性风险、汇兑风险等。

Question: 投资代客境外理财计划-开放式海外基金型产品是否伴随汇率风险？
Answer: 对于代客境外理财计划-开放式海外基金型产品的投资者而言，汇率风险是必须考虑的问题。如果理财计划投资货币并不是您的常用货币，而您为了申购理财计划的目的将其他货币兑换成理财计划投资货币，以及/或者您需要将赎回收益（若有）兑换成您常用的货币，您的实际投资回报可能会因汇价波动的影响而增加或减少。投资者需注意理财计划下存在汇兑风险，汇率波动可能造成负面或正面的影响。在最差情况下，投资者有可能因汇率波动无法获得任何回报，并损失全部本金。

Question: 代客境外理财计划-开放式海外基金型产品的收费如何？
Answer: 我行提供的代客境外理财计划-开放式海外基金型产品主要的费用包括：申购费、赎回费、转换费等一般由投资者直接承担。具体收费以产品说明书为准。

Question: 如何能查询到相关的收费信息？
Answer: 您可登陆本行网站，也可与您的客户服务主任 / 经理联系，或者致电本银行400-820-8878（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。

Question: 汇丰是否会向我定期提供我持有的投资产品的信息？
Answer: 银行将通过以下渠道和方式向您披露您持有的代客境外理财计划-开放式海外基金型产品信息及相关交易信息： 

产品通知书
综合结单
相关海外基金单位净值及月度报告

您也可与您的客户经理联系或者致电本银行400-820-8878（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。若您已注册个人网上银行，亦可登录个人网上银行查阅您持有的理财计划。

Question: 代客境外理财计划-开放式海外基金型产品适合哪些投资者？
Answer: 一般来说，适合该产品的投资者为拥有证券或基金投资相关经验的投资者而且个人风险承受能力与代客境外理财计划下之相关海外基金的风险水平相匹配。（请参阅本行提供的《海外基金基本信息》以了解相关海外基金的风险水平以及适合客户类型）。具体产品适合的投资者请咨询我行工作人员。

Question: 我如何经汇丰进行产品申购 / 赎回？
Answer: 您可以在每个营业日北京时间下午两点半或之前，亲临银行办理申购/赎回手续（包括但不限于阅读和签署申购/赎回所需的各项文件），要求申购（包括初次申购和追加申购）或要求赎回。

Question: 如果赎回申请成功，我多久才可以取回资金？
Answer: 对于内地证券投资基金，在国内基金管理人接受银行的赎回要求后，银行将在从国内基金管理人处收到基金赎回额后向您支付基金赎回额。银行通常在收到投资者有关内地证券投资基金赎回申请后7个营业日内向投资者付款。
对于香港互认基金，在海外基金管理人接受银行的赎回要求后，银行将在从海外基金管理人处收到基金赎回额后向您支付基金赎回额。银行通常在收到投资者有关基金赎回申请后10个营业日内向投资者付款。

Question: 投资基金主要有哪些风险？
Answer: 对于内地证券投资基金而言，主要风险包括：基金在投资运作过程中可能面临各种风险，既包括市场风险，也包括基金自身的管理风险、技术风险和合规风险等。

Question: 投资基金是否伴随汇率风险？
Answer: 对于香港互认基金的投资者而言，汇率风险是必须考虑的问题。如果该产品投资货币并不是您的常用货币，而您为了申购该产品的目的将其他货币兑换成该产品投资货币，以及/或者您需要将赎回收益（若有）兑换成您常用的货币，您的实际投资回报可能会因汇价波动的影响而增加或减少。投资者需注意该产品下存在汇兑风险，汇率波动可能造成负面或正面的影响。在最差情况下，投资者有可能因汇率波动无法获得任何回报，并损失全部本金。

Question: 基金产品的收费如何？
Answer: 主要的费用包括：认购费、申购费、赎回费、转换费等由投资者直接承担。这些费用一般直接在您认购、申购、赎回或转换时收取。基金管理中产生基金管理费、托管费、信息披露费等费用，由基金资产承担。

Question: 如何查询相关的收费信息？
Answer: 您可登陆本行网站，也可与您的客户服务主任/经理联系，或者致电本银行400-820-8828（卓越理财）/ 400-820-8878（运筹理财）（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。

Question: 汇丰是否会定期向我提供我持有的投资产品信息？
Answer: 银行将通过以下渠道和方式向您披露基金产品及交易信息： 

产品通知书 
综合结单
相关基金单位净值及基金报告

您若想了解该产品的表现，也可与您的客户经理联系或者致电本银行400-820-8828（卓越理财）/ 400-820-8878（运筹理财）（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。若您已注册个人网上银行，亦可登录个人网上银行查阅您持有的该产品。

Question: 内地证券投资基金 / 香港互认基金理财计划适合哪些投资者？
Answer: 拥有证券或基金投资相关经验的投资者而且投资风险承受程度与该产品下之相关内地证券投资基金/香港互认基金的风险水平相匹配。

Question: 1. 什么是理财产品？
Answer: 理财产品是指理财公司按照约定条件和实际投资收益情况向投资者支付收益、不保证本金支付和收益水平的非保本理财产品。理财公司是指在中华人民共和国境内依法设立的商业银行理财子公司，以及中国银行保险监督管理委员会批准设立的其他主要从事理财业务的非银行金融机构。

Question: 2. 理财产品都有哪些类型？
Answer: 根据投资性质的不同，将理财产品分为固定收益类理财产品、权益类理财产品、商品及金融衍生品类理财产品和混合类理财产品。固定收益类理财产品投资于存款、债券等债权类资产的比例不低于80%；权益类理财产品投资于权益类资产的比例不低于80%；商品及金融衍生品类理财产品投资于商品及金融衍生品的比例不低于80%；混合类理财产品投资于债权类资产、权益类资产、商品及金融衍生品类资产且任一资产的投资比例未达到前三类理财产品标准。

Question: 3. 理财产品都有哪些运作方式？
Answer: 根据运作方式的不同，理财产品分为封闭式理财产品和开放式理财产品。封闭式理财产品是指有确定到期日，且自产品成立日至终止日期间，投资者不得进行认购或者赎回的理财产品。开放式理财产品是指自产品成立日至终止日期间，理财产品份额总额不固定，投资者可以按照协议约定，在开放日和相应场所进行认购或者赎回的理财产品。

Question: 4. 理财产品有哪些募集方式？
Answer: 根据募集方式的不同，将理财产品分为公募理财产品和私募理财产品。公募理财产品是指面向不特定社会公众公开发行的理财产品。私募理财产品是指面向合格投资者非公开发行的理财产品。目前汇丰银行（中国）有限公司代销的理财公司发行的理财产品均为公募产品。

Question: 什么是货币的时间价值？货币的时间价值受哪些因素影响？
Answer: 货币时间价值是指货币随着时间的推移而发生的增值，也称为资金时间价值。 
由于产品和服务的价格不断上升，故货币价值会随时间而降低，这便是通货膨胀。币值会受以下因素影响：

通胀：

简单来说，产品和服务的价格上升，就会造成通胀。当物价上升，货币的购买力便不断下降。

利率波动：

当利率下降，存款的利息回报便会减少。如果存款利率低于通胀率，储蓄便会失去原有的价值。

国际经济趋势：

货币的价值可能受到本国或者其他国家地区形势变化影响，例如政局、国民生产总值、股市指数等因素均足以影响货币的购买力。
由于影响货币价值的因素不一，所以必须制定财务规划，以保障未来，并赚取合理的投资回报来配合实际需要。

Question: 投资的基本原则是什么？
Answer: 您首先需要了解个人的理财需要或投资目标、财务状况及风险承受能力。
您的目标可包括应付以下各项需要： 

保障家人 
子女教育
退休策划 
管理及累积财富
遗产规划

您亦须考虑您的目标，投资年期，可承担的投资金额及个人的投资偏好等。

Question: 我应该在何时开始规划未来？应该如何规划？
Answer: 理财规划是一个完善的财务管理过程，如通过投资、资产分配、风险管理、退休等计划来制订及达到个人和家庭的理财目标。理财规划并不是简单的存钱储蓄，更不是因为担心额外开销而节衣缩食。一个合理的理财规划可以帮助个人和家庭设定不同阶段的理财目标，并通过恰当的投资工具和投资组合来实现这些理财目标；可以实现个人和家庭财富的积累和增长；也能未雨绸缪，应对突发事件可能给个人和家庭带来的不利影响。
理财规划并无定式，不仅因人而异，而且即便是同一个人，随着年龄的增长和财务状况的改变，在不同人生阶段也需对理财规划不断进行调整。在可能的情况下，您应该尽早开始规划。

Question: 什么是平均成本法？
Answer: 平均成本法是定时投资策略的一种，以规律机械式的方式进行资金的投入，除了用以累积投资资本，投资人也利用这种方式试图克服单笔投资的困境，将“择时能力”从投资决策因子中排除，以分批投资方式进入市场，降低单一时间点投入的风险，让投资者不必“等”或“猜”所谓适当时机，不需去挑选何时执行进入、何时退出市场的指令，只要选定投资标的、日期与金额，即可开始行动。

Question: 如果我想进一步了解投资产品或投资，可以如何咨询？
Answer: 您可随时垂询您的客户经理或拨打汇丰中国理财热线：400-820-8828（卓越理财客户）/ 400-820-8878（运筹理财客户）（若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86）。

### 保险产品及服

Question: 什么是保险？保险对我有多重要？
Answer: 从经济角度看，保险是分摊意外事故损失的一种财务安排；从法律角度看，保险是一种合同行为，是一方同意补偿另一方损失的一种合同安排；从社会角度看，保险是社会经济保障制度的重要组成部分，是社会生产和社会生活“精巧的稳定器”；从风险管理角度看，保险是风险管理的一种方法。
保险一直是与风险并存的。在您的生活中所做的每一件事都蕴藏着一定的风险，如当您过马路、路过建筑工地或是呼吸到污染的空气时，对您的生命或健康都已经构成了潜在的风险。由于风险无处不在，运用保险工具分担风险，为您的家庭撑起一把保障的大伞不失为一个明智的选择。

Question: 人身保险主要有哪些种类？
Answer: 人身保险产品主要可分为人寿保险、重大疾病保险、医疗保险、年金和两全保险。人身保险除了在您或您的家庭遇到相关特殊状况时可提供坚实的保障，也可为您和您家庭的未来提供良好的规划。
人寿保险产品可为您和您的家庭提供坚实可靠的生活保障。
重大疾病保险产品可在您不幸罹患重大疾病时为您提供医疗费用或生活保障。
医疗保险产品可在您因病治疗时提供医疗费用的补偿和补贴（如有）。
年金和两全保险产品可根据保险条款的约定为您提供较稳定的收入保障。

Question: 保单出单后我能改变保险金额或增加附加保险吗？
Answer: 在合同有效期内，您可以申请改变保险金额或增加附加保险（如有），但必须符合保险公司的相关规定。申请减少基本保险金额的，其减少部分视为退保。对于需满足的具体条件，请咨询您的客户经理。

Question: 如果我忘了缴纳保险费，保障利益是否会立即终止？
Answer: 如您购买了保障期限在一年以上保险产品，即使未按时缴纳到期保险费，您的保障利益也不会立即中止或终止。您的保险合同将向您提供为期60日的宽限期缴纳到期保险费，宽限期内您的保险合同仍然有效。您也可以根据合同规定选择自动垫交或减额交清的方式避免您的保险合同因未按时缴费而失效。
如您购买了保障期限为一年的保险产品，且在宽限期期满日仍未缴纳保险费，保险合同效力将立即终止。

Question: 保险产品有最低缴费期限吗？投保后我能要求提前退保吗？
Answer: 不同的产品有不同的缴费期限要求，您可以在投保时根据保险公司提供的交费期选择与保险公司约定缴费期限。
您投保后随时可以向保险公司申请退保。如您在犹豫期（不同保险产品的犹豫期不同，具体以保险合同为准）申请退保，保险公司将向您全额返还您所支付的保险费；如您在犹豫期后退保，保险公司将根据保险合同的约定退还您保单的现金价值或未满期净保费，但您可能会有损失。

Question: 汇丰中国是否会为我的保险产品提供担保？
Answer: 保险产品的法律关系发生在您和相应的保险公司之间，汇丰中国并不对其代销的保险产品提供任何担保。

Question: 保险产品主要有什么风险？
Answer: 保险产品的主要风险包括但不限于以下：
保险公司不承担因责任免除事项引起的保险事故的赔偿责任。
保险合同效力可能因您未按时缴费而中止/终止。

Question: 汇丰中国会向我说明与保险有关的所有风险吗？
Answer: 您的客户经理将在销售过程中向您详细阐述相应保险产品的主要风险。

Question: （除保险费外）保险还有什么收费内容？
Answer: 如您购买保险产品后申请了保单贷款（或使用了保费自动垫交），在您还款时需要支付相应的贷款利息。
如您购买了投资连结型保险产品，保险公司会收取相应的初始费用、风险保险费、资产管理费、保单管理费、个人账户价值领取费用等；当您申请进行账户资金转换，保险公司将可能收取账户资金转换费用。 如您购买了万能型保险产品，保险公司会收取相应的初始费用、保障成本、保单管理费、退保费用等。

Question: 我在哪里能看到这些收费内容？
Answer: 您可以在保险合同中看到上述各项费用的收取标准。

Question: 保险合同效力中止后怎么办？
Answer: 您可以在保险合同效力中止后两年内申请保险合同恢复效力并补交欠交的各期保险费及利息，经保险公司审核同意后就可以继续获得保险合同提供的各项保障。自合同效力中止之日起满两年未达成复效协议的，合同效力终止。

Question: 我应该如何缴纳保险费？
Answer: 保险公司通过银行转账方式收取保险费。您只需在投保时在您的授权账户中存入足够的首期保险费并在保险合同生效后各个保险费约定交纳日前，在您的授权账户中存入足够的续期保险费即可。

Question: 如果我申请退保，能获得多少退保金？
Answer: 如您在犹豫期内申请退保，保险公司将向您全额退还您已缴纳的保险费。
如您在犹豫期后申请退保，保险公司将按合同的约定向您退还保险合同效力终止日的现金价值或未满期净保费，但您可能会有损失。

Question: 退保后，我如何拿到退保金？
Answer: 当您的退保申请核准后，保险公司将通过银行转账方式将退保金转入您的授权账户内。

Question: 投资账户转换会收取费用吗？
Answer: 对于投资连结保险产品，各产品对投资账户转换有不同的收费标准，具体请见保险合同，或咨询您的客户经理。

Question: 我如何了解我选择的保险产品的投资表现及单位价格？
Answer: 您可以在保险公司的网站上查到投资连结产品的投资表现及当前的账户单位价格。您也可以通过保险公司的热线电话了解您的个人账户价值。

Question: 保险合同生效后我可以变更缴费频率吗？（例如从月缴变更为年缴）
Answer: 您可在保单有效期内与保险公司协商一致，申请变更缴费频率。对于需满足的具体条件，请参见各产品的保险合同或咨询您的客户经理。

Question: 如果我购买保险，汇丰中国会向我提供哪些文件？
Answer: 如您希望购买保险产品，您的银行客户经理将为您提供投保单和保险兼业代理业务规范销售流程文件册等文件，对于寿险产品，还将提供产品建议书、投保提示书和财务规划报告。根据不同产品的销售流程要求及不同客户的具体情况，客户经理可能还会向您提供各类健康问卷、财务补充问卷、补充文件等其他投保需要的文件。

Question: 如果我想进一步了解保险产品或投保，可以如何咨询？
Answer: 您可随时垂询您的客户经理或拨打汇丰中国理财热线400-820-8828（卓越理财客户）/ 400-820-8878（运筹理财客户）。
如果您已投保我行代销的保险产品，也可向相应的保险公司咨询，具体联系方式如下。
汇丰人寿保险有限公司汇丰银行专享保险服务专线：400-820-8658 （周一到周五 8:30-20:30）
中德安联人寿保险有限公司全国统一客服电话： 800-988-6688（固定电话拨打）/ 400-888-3636 （手机拨打）
中美联泰大都会人寿保险有限公司：400-818-8168
中国平安人寿保险股份有限公司全国统一客服电话：95511
安盛天平财产保险股份有限公司全国统一客服电话：95550
若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86

