### 国内外转账及汇款

Question: 我如何使用汇丰手机银行进行人民币转账？
Answer: 汇丰中国手机银行支持实时、普通、稍后、循环四种转账方式。日累计不超过5万元的人民币非同名转账，可实现免密码器实时到账！

手机银行首页选择“人民币转账”，点击“银行账户转账”；
选择“转出账户”，输入“转账金额”，选择“已保存的我的收款人”和“转账方式“后继续；
输入手机银行登入密码和短信验证码。确认交易信息后，即完成转账。

Question: 如何添加“我的收款人”？
Answer: 如果您没有已经保存的收款人，请填写或拍照扫描“收款账号”，选择“收款人开户银行”和填写“收款人姓名”，根据提示使用安全密码器生成交易安全码并输入，即可成功添加收款人。下次转账可直接在我的收款人选择已添加的收款人。

Question: 我想进行环球转账，如何操作？
Answer: 汇丰环球转账功能，可通过登录网上银行


在“我的银行” —“转账及货币兑换” —“转账及货币兑换”。
在新交易中，“转出账户”选择外币储蓄账户。转入账户选择“我的账户”，并选择另一个汇丰其他国家 / 地区的外币账户。
您可验证交易详情并确认，即可完成交易。


您还可以通过登录“汇丰银行”手机App进行相关操作。

Question: 我如何使用外币境外第三方转账？
Answer: 登录汇丰银行网上银行，前往“我的银行”—“转账及货币兑换”。


新交易中，“转出账户”选择外币，“转入账户”选择“新的收款人”，输入“收款人银行详细信息”。
添加“收款人个人详细信息”。
输入交易信息。
输入交易安全码。阅读重要条款，接受条款与条件，点击“提交”。您可验证交易详情并确认，即可完成交易。


您还可以通过登录“汇丰银行”手机APP或关注并绑定我行微信公众号“汇丰中国客户服务”进行相关操作。

Question: 我如何调整网上和手机银行第三方转账额度？
Answer: 您的第三方转账日累计限额受到我行设置的最高上限和您自行设定的交易限额的限制。 在完成网上银行注册后，您可以通过登录我行网上银行，在“我的银行”-“调整网上银行交易限额”进行额度调整操作。
您也可以登录汇丰中国手机银行，在”快速入口“-“银行卡及账户设置”中选择需要更改交易额度的账户，然后点击“每日转账额度设置“，使用安全密码器来设置您的第三方转账限额。

Question: 免责声明
Answer: 以上常见问题旨在提供于中国大陆开展金融活动所可能面临的与金融产品、服务或监管要求相关的概略信息。因金融产品/服务及相关监管要求的多样性和复杂性，这些常见问题无法涵盖所有细节。有关信息仅供您参考，且不能将其作为法律、金融或任何其他方面的专业意见。汇丰银行对该等信息之准确性、及时性及/或完整性不作任何担保、陈述或保证，亦不承担与此相关的任何责任。

### 转账及汇款

Question: 1. 人民币境内转账
Answer: 1）登录汇丰银行网上银行，“我的银行”—“转账及货币兑换”。
2）在新交易中，“转出账户”选择人民币结算账户。转入账户选择“新的收款人”或“我的收款人”（预设收款人或已保存过的收款人）。
2.1 选择“我的收款人”，交易详情中输入转账金额，选择转账日期（“即时”、“稍候”、“循环”）。
2.2 选择“新的收款人”，账户类型为“汇丰银行账户”，输入汇丰账号，交易详情中输入转账金额，选择转账日期。
2.3 选择“新的收款人”，账户类型为“其他本地账户”，输入银行名称和分行，账号。添加收款人个人详细信息。
3）输入交易安全码。
4）您可验证交易详情，信息核对无误后点击“确认”，即可完成操作。

Question: 2. 人民币港澳台专用账户汇款
Answer: 1）登录汇丰银行网上银行，“我的银行”—“转账及货币兑换”。
2） 在新交易中，“转出账户”选择CEPA人民币汇款账户。转入账户选择“新的收款人”。
3）输入收款人银行详细信息和收款人个人详细信息，包括收款人名称1，收款人常驻国家/地区名称，收款人地址行1等。
4）转账详情中，输入人民币金额。
5）按照屏幕提示输入交易安全码，您可验证交易详情并确认，即可完成转账操作。

Question: 3. 外币行内同名划转
Answer: 1） 登录汇丰银行网上银行，“我的银行”—“转账及货币兑换”。
2）新交易中，“转出账户”选择外币结算账户，转入账户选择“我的账户”，选择另一个外币结算账户。
3）可点击弹出“汇率计算器”以显示汇率查询页面。交易详情中输入转账金额，选择转账日期（“即时”、“稍候”、“循环”）。
4）阅读外币间兑换条款和条件，选择“提交”。
5）您可验证交易详情并确认，即可完成交易。
此外，您还需要注意以下几点：

外币境内转账，需要同类性质转账，如现钞账户转入现钞账户，现汇账户转入现汇账户。
根据国家外汇管理局相关规定，仅可在本人账户间、或个人与其近亲属账户间进行外汇资金划转，请您携带本人身份证/近亲属证明（如户口本，结婚证），亲临分支行柜台操作转账。

Question: 4. 外币境外第三方转账
Answer: 1）登录汇丰银行网上银行，“我的银行”—“转账及货币兑换”。
2）新交易中，“转出账户”选择外币，“转入账户”选择“新的收款人”，输入“收款人银行详细信息”。
3）添加“收款人个人详细信息”。
4）输入交易信息。
5）输入交易安全码。阅读重要条款，阅读重要提示，接受条款与条件，点击“提交”。您可验证交易详情并确认，即可完成交易。

Question: 5. 如何调整网上银行第三方转账交易额度？
Answer: 您的第三方转账日累计限额受到我行设置的最高上限和您自行设定的交易限额的限制。  1) 在完成网上银行注册后，您可以通过登录我行网上银行，在“我的银行”-“调整网上银行交易限额”进行额度调整操作。
2) 您也可以登录汇丰中国手机银行，在”快速入口“-“银行卡及账户设置”中选择需要更改交易额度的账户，然后点击“每日转账额度设置“，使用安全密码器来设置您的第三方转账限额。

Question: 6. 个人涉外收入电子申报功能平台？
Answer: 个人涉外收入电子申报功能平台，可以让客户通过汇丰中国手机银行APP，对收款人为本人并符合《国际收支统计申报办法》要求的境外汇入款项，进行线上申报。
通过汇丰香港的环球转账汇入的同名汇款，如符合申报要求，可实时入账；从其他途径汇入的资金，可以通过汇丰中国手机银行APP进行申报。
使用方法
登录“汇丰中国手机银行” – 进入“我的” – 点击“文件中心” – 进入“涉外收入申报及申报历史查询” – 点击需要申报的款项进行申报
如有疑问，您可通过APP在线客服或拨打服务热线95366进行咨询。

Question: 7. 我可以通过汇丰银行办理哪些汇款业务？
Answer: 您可以通过我行办理人民币/外币国内转账服务、海外汇出/汇入汇款及海外汇款调查服务。请遵守外汇管理、跨境人民币、反洗钱等相关法律、法规等规定。

Question: 8. 汇入到我个人外币账户的款项，是否可以现金形式提取出来？
Answer: 您的汇款首先须符合中国的外汇管理法规，提取外币现钞超过单日累计1万美元的，还需取得经外汇局签章的《提取外币现钞备案表》，您可以从您的外币现汇账户中提取外币现金或人民币。就具体的法规以及银行要求，请致电就近分支行或联系我们的客户服务代表。
为了保证您可以顺利取到您所需的款项，请提前两个工作日通知我们您所需的金额。另外，外币现钞的提取，我行将收取相应的手续费。鉴于国内各分支行的当地政策法规可能各有不同及银行业务的不断拓展更新，欲了解最新的详细信息，请致电：
汇丰卓越理财客户
400-820-8828
汇丰运筹理财客户
400-820-8878
其他个人业务咨询
400-820-3090
若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国地区码+86

Question: 9. 汇款手续费是多少？怎么收取汇款手续费？
Answer: 汇款手续费的收取，将根据汇款的类型不同而有所差别。具体详情您可以致电：

汇丰卓越理财客户

400-820-8828

汇丰运筹理财客户

400-820-8878
其他个人业务咨询

400-820-3090
若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国地区码+86

Question: 10. 我是否可在中国境内划转外币？
Answer: 可以。但根据国家外汇管理局相关规定，个人外汇账户内资金境内划转，仅限于本人账户之间、个人与近亲属账户之间。若有外汇境内划转需要，需要您携带相关证明文件亲临汇丰中国分支行进行办理。

Question: 11. 通过个人网上银行，如何才能连接不同国家的汇丰账户？
Answer: 首先,将被连接的国家/地区的网上银行账号必须是活跃的。在您选择要添加的国家/地区后，根据屏幕提示输入网上银行用户名、密码、安全密码/安全问题便可。

Question: 12. 什么是环球网上银行？我能否由此浏览我在世界各地的汇丰账户？
Answer: “环球网上银行”服务是专门为我行客户推出的网上银行增值服务。我行客户可以通过“环球网上银行”服务浏览其拥有的其他国家或地区的汇丰账户信息。

Question: 13. 环球转账
Answer: 环球转账支持币种包括：美元，英镑，欧元，日元，港元，加拿大元，澳元，新加坡元，瑞士法郎，新西兰元。
环球转账仅支持外币现汇储蓄账户，不支持外币现钞储蓄账户。
由于环球转账不能自动加开附属外币账号，您可在网上银行/柜台开立外币附属账号。

Question: 14. 汇丰环球转账的服务时间是怎样的？
Answer: 提供 7*24 小时全天服务，但不包括网上银行系统维护时间（通常为周末凌晨）。 您可以在网上银行登录页面查看具体安排。

Question: 15. 我可以在哪里使用环球转账？
Answer: 通过网上银行和手机银行，您可向您在其他国家/地区所持有的汇丰同名账户进行外币跨境资金划转，目前手机银行率先提供支持客户使用“环球转账亲情速汇”向同一汇丰卓越理财家庭金融服务下的家庭成员持有的汇丰海外账户办理转账，更多电子渠道将陆续推出该服务。

Question: 16. 我是否能进行同币种或跨币种的外币环球转账？
Answer: 可以，两者支持。对于跨外汇币种而言,环球转账检视详情页面会显示当时参考汇率供客户确认，实际执行汇率将以客户确认的汇率为准并显示在交易完成后的确认页面。

Question: 17. 我能进行什么形式的环球转账？
Answer: 环球转账同名速汇—对同名账户的跨境转账
1）从其他国家转入中国的同名账户的环球转账，您能在转出账户所在银行发起转账指令时选择立即转账、预约转账和循环转账，视该银行届时提供的转账形式为准。
2）对于从中国转出的环球转账，您只可选择立即转账或预约转账。
环球转账亲情速汇—对同一汇丰卓越理财家庭金融服务下的家庭成员持有的汇丰海外账户办理转账，您只可选择立即转账。
由于外币跨境汇款受中国相关政府部门监管，因此我行环球转账功能未能提供循环转账服务。

Question: 18. 我使用过其他国家/地区的汇丰环球网上银行转账服务，汇丰中国的和其他国家的页面一样吗？
Answer: 一般来说,页面设置和客户体验都是一样的。但对于从中国转出的环球转账,在您输入或选择了币种、金额、转出和转入账户后, 请如实选择交易编码/原因，这是根据中国国家外汇管理局的要求设定的。对于环球转账尚不支持的资金用途/来源类别，请您亲临柜台咨询办理。

Question: 19. 我能查询过去已被执行的汇丰环球转账吗？
Answer: 可以。您能查看过去 12 个月以内的环球转账记录。请在汇丰环球网上银行页面点击 “环球转账历史记录” ，然后选择转出国家和扣款账户便可查询。

Question: 20. 当我通过网上银行关联汇丰账户或使用环球转账时遇到问题时，我该如何处理？
Answer: 请联系您所在地的汇丰个人客户服务热线或联系您的客户经理，我们将乐意为您解答。

Question: 免责声明
Answer: 以上常见问题旨在提供于中国大陆开展金融活动所可能面临的与金融产品、服务或监管要求相关的概略信息。因金融产品/服务及相关监管要求的多样性和复杂性，这些常见问题无法涵盖所有细节。有关信息仅供您参考，且不能将其作为法律、金融或任何其他方面的专业意见。汇丰银行对该等信息之准确性、及时性及/或完整性不作任何担保、陈述或保证，亦不承担与此相关的任何责任。

