### 账户服务

Question: 如何查询账户余额？
Answer: 您可以通过登录网上银行、手机银行、电话银行及关注“汇丰中国客户服务”微信服务号查询账户余额信息;同时拥有汇丰银行借记卡的客户,也可以通过借记卡在自动取款机上对账户的余额进行查询。

Question: 如何在线激活睡眠／静止账户？
Answer: 如发现个人账户已处于睡眠或静止状态，您可直接登录汇丰中国手机银行，在“首页”的“快速入口”点击“更多”-“本地账户”，选择对应的睡眠或静止账户，即可在线轻松完成账户激活*。
* 如您满足以下任一情况，您需携开立账户时使用的身份证件前往汇丰中国任一分支行激活账户。除此之外，您均可畅享便捷的在线账户激活服务。
1) 您未持有任何活跃账户，但持有至少一个睡眠账户，并且于最近60天内修改过您的手机号码
2) 您持有的所有账户均为静止账户
以上情况需账户持有人携带本人有效身份证件前往分支行激活。
如果账户持有人身在海外，可以通过见证签字的方式激活您的账户，请点击下载账户激活表格。

手机银行

Question: 我的证件过期了，怎么办？
Answer: 为确保您在我行的账户或卡片能够正常使用，您可以通过以下方法更新证件：

登录汇丰中国手机银行APP，在首页中点击“更多”-> ”证件有效期更新“ 

注：通过手机APP更新仅适用于证件在60天内即将过期，或已过期需上传二代身份证并更新有效期的中国境内居民客户，暂不适用于港澳台居民以及外籍人士。

您也可携带更新后的证件原件，亲临汇丰中国个人业务网点更新您的资料。

Question: 如何更改我的个人资料？
Answer: 方法一：登录您的手机银行后，前往首页底部的“我的”功能，然后点击“设置和偏好”下方的“个人信息”即可修改手机号码，邮箱及通讯地址等。

Question: 我想查看账户的历史交易记录，如何操作？
Answer: 使用安全密码登录网页版本个人网上银行后，您可通过点击每个账户相应的账号，查看此账户近半年的详细交易记录。屏幕将显示交易的日期、交易金额、交易详情和交易后余额等详细细节。如果您想进一步查看某一交易，只需点击此交易的日期即可。

Question: 如何使用积分兑换礼品？
Answer: 我行积分商城可兑换下列礼品，点击这里了解更多积分兑换详情。 
礼品兑换：信用卡主卡持卡人及储蓄账户持有人可进入”积分商城—积分换礼”页面使用积分兑换各项商品、电子券、指定商户代金券、京东钢镚等精美礼品。不同账户类型的持卡人仅可兑换汇丰中国指定的兑换项目。

Question: 卓越理财客户服务月费是多少？
Answer: 如您在汇丰中国的同一个卓越理财客户号码下的所有账户之月内日均总余额低于500,000元人民币/等值外币，本行将每月收取300元人民币或等值外币的服务月费。详情请参阅汇丰中国《账户和服务费率（个人客户适用）》。

Question: 如何晋升为卓越理财客户？
Answer: 您只需将账户月日均总余额维持在50万人民币/等值外币或以上，即可晋身汇丰卓越理财客户行列；若您申请了家庭金融服务，则当家庭人均月日均账户总余额维持在50万人民币/等值外币或以上，您与您的家人均可晋身汇丰卓越理财客户行列。详情请参阅汇丰中国《账户和服务费率（个人客户适用）》或《卓越理财欢迎手册》。
如您已是汇丰中国合格卓越理财客户，您更可申请晋升为汇丰在其他国家或地区的卓越理财客户而无需额外满足当地账户总余额要求。

### 汇丰卓越理财

Question: 什么是卓越理财？
Answer: 汇丰卓越理财全新升维，为您提供基于金融、超越金融的支持。跨越“微观”与“宏观”的维度，抵御“时间”与“空间”的不确定性，通过立体、多维、个性化、全面、灵活的服务组合，为您量身定制金融解决方案，助您在新的格局里升级金融维度，轻松掌握专属机遇，汇见新可能。卓越同行，无维不至。从多维立体金融解决方案，到专属个性化服务，我们为您一一甄选呈现，助您尽享尊崇之旅！
四大核心解决方案，金融需求全面覆盖

多面财富管理
维系全球联接
卓然银行服务
越享不凡礼遇

专属金融服务，量身定制唯您专享

卓越理财尊尚

Question: 什么是卓越理财・尊尚？
Answer: 卓越理财尊尚是汇丰中国在卓越理财品牌框架内针对符合特定条件的高端客户推出的服务平台，为您提供卓越理财全新升维体验，让您尽享全面的定制化尊享服务。卓越理财尊尚包括财富尊尚、环球尊尚、优享尊尚、礼遇尊尚。

Question: 卓越理财・尊尚资格条件是什么？
Answer: 汇丰卓越理财账户持有人只要符合以下任一条件即获得汇丰卓越理财尊尚资格：
（1）同一客户号码下的所有账户的月内日均总余额大于或等于人民币600万元或等值外币或我行不时自行厘定的其他金额（以下简称“最低账户总余额”）。您在其他司法管辖区内的汇丰银行持有的任何账户余额不计算在内。若变更最低账户总余额，我行将在官网张贴通告或以我行决定的其他方式通知您；或
（2）同一卓越理财家庭金融服务中所包含的所有家庭成员客户号码下的所有账户之月内日均总余额大于或等于人民币1200万元或等值外币或我行不时自行厘定的其他金额；或
（3）成功在我行申请房屋按揭贷款并签署了相应贷款合同，且贷款金额大于或等于600万元人民币或等值外币且有关抵押房屋的价值大于或等于2000万元人民币；或
（4）在我行推出或代销的“各类投资理财产品”的总余额大于或等于300万元人民币或等值外币。“各类投资理财产品”的总余额包括以下项目：
  1. 双币投资、到期保本型/到期部分保本型结构性存款产品的投资本金额；
  2. 我行推出或代销的其他投资理财产品的市值；
  3. 我行代理销售的传统寿险产品(传统寿险产品指年金保险、终身寿险、两全保险、重大疾病保险及万能保险)的每月倒数第三个工作日日末的时点现金价值；
  4. 我行代理销售的投资连结保险产品的每月倒数第三个工作日日末的时点账户市值；或
（5）在我行代理销售的期缴类寿险产品年缴保费金额大于或等于150万元人民币或等值外币或趸缴类保险产品保费金额大于或等于1500万元人民币或等值外币。

Question: 如何晋升为卓越理财客户？
Answer: 您只需将账户月日均总余额维持在50万人民币/等值外币或以上，即可晋身汇丰卓越理财客户行列；若您申请了家庭金融服务，则当家庭人均月日均账户总余额维持在50万人民币/等值外币或以上，您与您的家人均可晋身汇丰卓越理财客户行列。详情请参阅汇丰中国《账户和服务费率（个人客户适用）》或《卓越理财欢迎手册》。
如您已是汇丰中国合格卓越理财客户，您更可申请晋升为汇丰在其他国家或地区的卓越理财客户而无需额外满足当地账户总余额要求。

Question: 什么是同一客户号码下的所有账户之月内日均总余额？
Answer: 同一客户号码下的所有账户之月内日均总余额在计算时包括以下项目：
（1）人民币及外币存款；
（2）双币投资、到期保本型/到期部分保本型结构性投资产品的投资本金额；
（3）我行推出的其他投资产品（包括代客境外理财计划）的市值；
（4）我行代理销售的传统寿险产品（传统寿险产品指年金保险、终身寿险、两全保险、重大疾病保险及万能保险）的每月倒数第三个工作日日末的时点现金价值；
（5）我行代理销售的投资连结保险产品的每月倒数第三个工作日日末的时点账户市值。
注：


上述所列明可计入当月日均总余额计算的我行代理销售的保险产品的保单生效截止日为每月倒数第三个工作日，每月倒数第二个工作日及之后生效的保险产品将计入下一个月的日均总余额计算。

我行代理销售的保障类保险产品不计入账户总余额的计算（保障类保险产品指定期寿险、信用增强型保险及非寿险产品如：旅行险、意外险、健康险等）。
此处所提及的“工作日”指根据中国内地相关政府部门公告或规定予以确定的中国内地工作日。
保险产品现金价值或账户市值相关信息由相关保险公司向我行提供，我行不对相关保险公司所提供的数据信息承担责任。

Question: 卓越理财客户服务月费是多少？
Answer: 如您在汇丰中国的同一个卓越理财客户号码下的所有账户之月内日均总余额低于500,000元人民币/等值外币，本行将每月收取300元人民币或等值外币的服务月费。详情请参阅汇丰中国《账户和服务费率（个人客户适用）》。

Question: 如果本人在海外汇丰也是卓越理财客户，什么情况下可以豁免汇丰中国卓越理财服务月费？
Answer: 如您在其他国家/地区拥有汇丰卓越理财账户，您可以联系相关国家/地区的汇丰银行将汇丰中国设定为非主关系行或向汇丰中国提交指定格式的指令，授权汇丰中国将该等指令转递给您拟设为主关系行的汇丰银行。
设定汇丰中国为非主关系行后，汇丰中国将不再收取卓越理财服务月费。但您需了解，您所设定的主关系行将依照其豁免卓越理财服务月费的最低账户总余额要求豁免服务月费（位于不同国家/地区的汇丰银行可能对“服务月费”采用不同的表述，最低账户总余额的要求也可能不同，您应自行了解详情）。也即，如果您在主关系行的最低账户总余额要求未能满足主关系行对于服务月费豁免要求的，您仍需承担主关系行所收取的服务月费。

Question: 如果我和我的家人申请卓越理财家庭金融服务，那么卓越理财账户的服务月费将如何收取？
Answer: 如果上月同一卓越理财家庭金融服务中所包含的所有家人客户号码下的人均账户之月内日均总余额低于50万人民币/等值外币，且您个人同一客户号码下的所有账户月日均总余额低于50万人民币/等值外币，本行将收取您300元人民币或等值外币的服务月费。您可以参考本行《账户和服务费率（个人客户适用）》。

Question: 我的孩子满多少岁可以开立青少年成长账户？
Answer: 14周岁到18周岁的未成年人都可以开立。

Question: 青少年成长账户开户有什么要求吗？
Answer: 只要父母中至少有一位是我行卓越理财客户，并由该名家长陪同未成年人至我行开户即可。只需上月同一卓越理财家庭金融服务中所包含的所有家人客户号码下的人均账户之月内日均总余额不低于50万人民币/等值外币，您与您的孩子均可晋身汇丰卓越理财客户行列。

Question: 青少年成长账户有哪些功能？
Answer: 您的孩子可以拥有一张属于自己的借记卡并且关联自己的支付宝账号（您可以为消费和取现设定限额）；
您的孩子也可以办理定存，或转账给父母，通过网上银行和手机银行均可办理。
请注意，如果您的孩子需要办理以下业务，则需要在您的陪同下前往柜台办理：


存取款
转账给第三方
办理结售汇业务 

 若想了解青少年成长账户的具体业务是否需要父母陪同办理，请咨询汇丰客户服务热线或者前往分支行了解。

Question: 我可以了解孩子的支出情况吗？
Answer: 您可以通过汇丰中国手机银行内的家庭金融服务板块随时查看孩子的资产状况和交易信息详情。

Question: 孩子还小，我怕他乱花钱，有什么办法吗？
Answer: 现在您可以通过手机银行随时调整孩子的刷卡、取现和支付宝转账额度。

Question: 免责声明
Answer: 以上常见问题旨在提供于中国大陆开展金融活动所可能面临的与金融产品、服务或监管要求相关的概略信息。因金融产品/服务及相关监管要求的多样性和复杂性，这些常见问题无法涵盖所有细节。有关信息仅供您参考，且不能将其作为法律、金融或任何其他方面的专业意见。汇丰银行对该等信息之准确性、及时性及/或完整性不作任何担保、陈述或保证，亦不承担与此相关的任何责任。

