### 银行存款、个人住房贷款

Question: 个人大额存单的认购起点金额为多少？
Answer: 个人大额存单的认购起点金额为20万人民币。

Question: 怎么查询汇丰银行最新人民币存款利率？
Answer: 请点击存款利率查询汇丰银行（中国）的最新人民币存款利率。

Question: 我想申请提前还贷，需要提前多久预约？
Answer: 如您需申请提前还贷，请致电我行客服热线95366。
若您在海外或港澳台地区，拨打95366请在号码前加拨中国国际电话区号+86（21）。

### 存款服务

Question: 1. 怎么查询汇丰银行最新人民币存款利率？
Answer: 请点击存款利率查询汇丰银行（中国）的最新人民币存款利率。

Question: 2. 香港/澳门/台湾居民在中国内地开立的人民币汇款专用账户在开立上有什么特殊的规定吗？
Answer: 备注：《个人客户资料/独立账户开户申请表》仅针对客户首次在汇丰中国开立账户所需。

Question: 4. 未到期的定期存款可以提前支取吗？
Answer: 客户可以部分或全额提前支取定期存款。如因提前提款导致定期存款账户余额低于最低开户存款额，可取消存款。

Question: 5. 如何查询汇丰银行（中国）账户余额及其它信息？
Answer: 您可以通过登录网上银行、手机银行、电话银行及微信服务号查询账户余额信息；同时拥有汇丰银行借记卡的客户，也可以通过借记卡在自动取款机上对账户的余额进行查询。

Question: 6. 个人大额存单的认购起点金额为多少？
Answer: 个人大额存单的认购起点金额为20万人民币。

Question: 7. 个人大额存单的认购币种仅为人民币吗？
Answer: 是的，个人大额存单的认购币种仅为人民币。

Question: 8. 汇丰银行是否提供异地服务？
Answer: 是的。汇丰银行的异地服务主要包括：提供提取人民币现金/人民币现金存款*，提取外币现钞，外币现金存款，结单/账户结余证明服务。
*提取人民币现金/人民币现金存款仅限本行卓越理财客户。

Question: 2. 汇丰银行外币现钞存取手续费如何？
Answer: 详情请参见账户和服务费率或致电
汇丰卓越理财客户 
400-820-8828
汇丰运筹理财客户 
400-820-8878
非汇丰个人客户 
400-820-3090
若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国地区码+86

Question: 3. 我可以通过哪些方式将钱存入我在汇丰银行开立的外币账户呢？
Answer: 您可以通过现金存款、汇票、转账和电汇四种方式将钱存入您的账户。汇丰建议客户选用非现金方式存款，票据、转账等方式相对更能保证您资金的安全，减少现金流通环节中可能存在的安全隐患与不便。汇丰将竭诚为您提供转账，电汇及票据托收的协助。

Question: 1. 我可以通过什么途径开立冻结存款证明？
Answer: 您或您的账户代理人需携带有效身份证件至我行任一个人理财分支行办理。

Question: 2. 我可以通过什么途径开立海外旅行保证金凭证服务？
Answer: 您需要前往我行分支行网点办理。

Question: 3. 我可以在冻结期限到期前解冻我的存款账户吗？
Answer: 可以，但是必须携带并提交所有的冻结存款证明原件给到分支行柜台来解冻对应的冻结存款。

Question: 免责声明
Answer: 以上常见问题旨在提供于中国大陆开展金融活动所可能面临的与金融产品、服务或监管要求相关的概略信息。因金融产品/服务及相关监管要求的多样性和复杂性，这些常见问题无法涵盖所有细节。有关信息仅供您参考，且不能将其作为法律、金融或任何其他方面的专业意见。汇丰银行对该等信息之准确性、及时性及/或完整性不作任何担保、陈述或保证，亦不承担与此相关的任何责任。

### 个人住房贷款

Question: 汇丰银行在中国内地提供住房贷款吗？
Answer: 我们在北京、上海、广州、深圳等20多个城市提供港币、美元或人民币住房贷款服务。详情请致电客服专线查询。

Question: 汇丰中国提供哪些个人贷款品种？
Answer: 我行目前提供个人住房贷款（含人民币、港币、美元）。

Question: 哪些身份的借款人可以申请外币贷款？
Answer: 符合相关要求的境外个人及港澳台人士。

Question: 个人住房贷款利率是多少？
Answer: 针对每单贷款申请银行均会个案审核及确认贷款利率，请与我行房贷销售专员洽商。

