### 信用卡

Question: 如何调整我的信用卡额度？
Answer: 如需调整信用卡额度，您可拨打我行24小时客服热线95366。若您在海外或港澳台地区，请在号码前加拨中国国际电话区号+86（21）。

Question: 提升信用额度需要提供什么材料？
Answer: 我行将根据持卡人的用卡情况、还款记录及内部政策为持卡人提升信用卡额度。一般情况下，持卡人申请提升临时额度不需要额外提交材料；
激活并使用信用卡时间超过6个月的持卡人，申请提升固定额度不需要额外提交材料；不足6个月的持卡人可能需要您提供收入证明，如最近三个月的银行流水（需含姓名和“工资”字样，并加盖银行公章）。具体以银行审核时的通知为准。

Question: 如何查询信用卡额度？
Answer: 您初始的信用卡额度可通过随卡邮寄的卡函获知，除此之外，您也可以通过以下方式查询额度情况：

关注汇丰中国微信服务号“汇丰中国客户服务”，绑定信用卡后进行查询；
通过汇丰信用卡手机银行查询；
拨打汇丰中国信用卡24小时客服热线 Mainland China Hotline 中国内地热线 95366 / 400-86-95366，Overseas Hotline 海外热线 +86-21-2053-4333查询。

Question: 我如何使用积分兑换信用卡年费？
Answer: 若您需信用卡积分兑换年费，您可在登录我行手机APP“汇丰中国”后，点击右上角耳机图标进入“在线客服”界面，在对话框内输入“积分兑换年费”。

Question: 我如何用信用卡积分兑换礼品？
Answer: 我行积分商城可兑换下列礼品，点击这里了解更多积分兑换详情。

礼品兑换：信用卡主卡持卡人及储蓄账户持有人可进入“积分商城 - 积分换礼”页面使用积分兑换各项商品、电子券、指定商户代金券、京东钢镚等精美礼品。不同账户类型的持卡人仅可兑换汇丰中国指定的兑换项目。
航空里程兑换：指定信用卡持卡人及储蓄账户持有人可进入”积分商城 - 积分换礼 - 里程兑换”页面兑换指定航空公司里程。积分兑换航空里程仅限为账户持有人本人兑换，兑换时请正确填写账户持有人本人名下的对应航空公司俱乐部会员账号。
不同账户类型的持卡人用于兑换航空里程的比例不同，您可点击这里查询积分兑换详情。

Question: 我如何更改信用卡个人资料？
Answer: 若您的信用卡已经成功获批您可拨打我行24小时客户服务热线95366（境内）或+86-21-2053-4333（境外）由客服人员协助修改手机号码、家庭电话、公司电话、通讯地址、公司地址和公司名称等信息。
若您的信用卡已经成功获批并激活，您可以在汇丰中国微信服务号的下方菜单中选择“信用卡 - 账单与还款 - 电子账单设置”修改您的电子邮箱或在登录我行手机银行后，选择“信用卡 - 查账还款 - 账单设置 - 账单寄送方式设置”修改您的电子邮箱。
若您的证件过期，需携带信用卡及新的证件前往汇丰银行个人业务网点进行更新。

### 卡片申请

Question: 申请汇丰中国信用卡有哪些步骤？
Answer: 我行为您提供网上申请或在销售人员的指引下通过平板申请，具体步骤参见如下：

Question: 申请汇丰中国信用卡需要什么资料？
Answer: 其他申请文件：可能有部分客户需要提交补充资料，具体以我行通知为准。

Question: 从申请信用卡到审批需要多长时间？
Answer: 如果您的申请提交成功，将需要10-15个工作日左右进行审核，请您耐心等待审批结果。

Question: 卡片收到就能立刻使用了吗？
Answer: 如果您通过线下平板申请，您在收到卡片后可以进行自主激活，卡片激活后即可使用。
如果您通过网上申请，在您收到卡片后不能立刻使用。请您提前两个工作日致电我行客服热线95366进行预约，按预约时间前往指定网点完成身份验证以及签署相关文件后才能激活卡片进行使用。查询距您最近网点地址与营业时间。

Question: 卡片激活渠道有哪些？
Answer: 若您通过线下信用卡销售人员的平板电脑提交的信用卡申请，或通过网上申请但已完成信用卡亲访亲签（面签）流程，可通过微信服务号“汇丰中国客户服务”、汇丰中国手机银行“汇丰银行”自助激活卡片；或拨打汇丰中国信用卡24小时客户服务热线（400-86-95366/95366境内、+86-21-2053-4333境外）由客服人员协助激活。
若您通过网上申请，收到批核的卡片后无法立即使用。请您提前两个工作日致电我行客服热线95366进行预约，按预约时间前往指定网点完成身份验证以及签署相关文件后才能激活卡片并使用。
详情请参见汇丰中国官方网站信用卡相关页面或信用卡卡函附页。

Question: 网申须知
Answer: 若您通过网上申请，收到批核的卡片后无法立即使用。为了保障您的权益和用卡安全，请您提前两个工作日致电我行客服热线95366进行预约，按预约时间前往指定网点完成身份验证以及签署相关文件后才能激活卡片并使用。若在网申时，您所在的城市未被涵盖，则该地区尚未开通网申渠道。

Question: 网申补件功能的用途是什么？什么情况下我会需要提交补充材料？
Answer: 您通过汇丰信用卡官网或者信用卡销售人员的平板提交申请后，可能需要再补交证明文件才可完成进一步审批，因此开通网上补件功能，方便您在我行指定时间内补充提交必要文件。您可能会收到来自我行的短信和来电，提醒您通过汇丰中国信用卡官网提交补充材料，每种补充材料的详细说明如下。

Question: 提交补充材料有哪些注意事项？
Answer: 渠道
目前您只能通过汇丰中国信用卡官网提交补充材料，在您收到的补件提醒短信中包含网址链接，您也可以点击链接提交材料：
文件类型说明
请参考网申补件功能的用途是什么？什么情况下我会需要提交补充材料？的补充材料详细说明部分。
补件期限
请您在收到提醒短信后的指定时间内完成补充文件的提交，具体期限请以我行的短信通知为准。 
文件格式要求
您上传的每个文件大小不能超过2MB，最多可支持上传5个文档。仅接受GIF、JPG（JPEG）、TIF（TIFF）及PDF文件格式。

### 办卡进度

Question: 提交申请后通过什么渠道可以查询卡片申请状态？
Answer: 如果您的申请提交成功，请您耐心等待审批结果。您在成功提交申请的次日后，可下载汇丰中国手机银行APP “汇丰银行”或关注微信服务号“汇丰中国客户服务”查询信用卡申请进度。

Question: 为什么汇丰中国信用卡会致电给我？
Answer: 在您申请或使用汇丰中国信用卡期间，您可能会收到我行从广州，佛山，上海的来电，以通知您协助提供补充资料或与您确认消费情况等需要。我行来电号码及号码归属地，请详见下表。

### 卡片激活

Question: 卡片收到就能立刻使用了吗？
Answer: 如果您通过平板申请，您在收到卡片后可以通过微信服务号“汇丰中国客户服务”、汇丰中国手机银行“汇丰银行”自主激活，卡片激活后即可使用。 
如果您通过网上申请，在您收到卡片后不能立刻使用。请您提前两个工作日致电我行客服热线95366进行预约，按预约时间前往指定网点完成身份验证以及签署相关文件后才能激活卡片进行使用。查询距您最近网点地址。

Question: 卡片激活渠道有哪些？
Answer: 若您通过线下信用卡销售人员的平板电脑提交的信用卡申请，或通过网上申请但已完成信用卡亲访亲签（面签）流程，可通过微信服务号“汇丰中国客户服务”、汇丰中国手机银行“汇丰银行”自助激活卡片；或拨打汇丰中国信用卡24小时客户服务热线（400-86-95366/95366境内、+86-21-2053-4333境外）由客服人员协助激活。
若您通过网上申请，收到批核的卡片后无法立即使用。请您提前两个工作日致电我行客服热线95366进行预约，按预约时间前往指定网点完成身份验证以及签署相关文件后才能激活卡片并使用。

### 卡片管理

Question: 如何更改账单寄送方式？
Answer: 如您需将信用卡电子账单变更为纸质账单，您可拨打信用卡24小时客服热线95536，通过自助语音菜单的语音提示选择语言-[如需帮助请按0]，转由坐席人员通过客服系统协助操作。
如您需将信用卡纸质账单变更为电子账单，您可通过微信服务号“汇丰中国客户服务”或汇丰信用卡手机银行等电子渠道自主变更。

Question: 补寄账单
Answer: 您可通过拨打汇丰中国信用卡24小时客户服务热线95366处理。

Question: 如何修改联系电子邮箱？
Answer: 我行将每月为您寄送电子账单通知，若您的电子邮箱地址等联系方式发生改变，为确保您能准确无误地收到最新的账单信息和相关资讯，请及时致电汇丰中国信用卡24小时客服热线95536修改您的电子邮箱地址。

Question: 什么是溢缴款？
Answer: 溢缴款指持卡人通过存款、转账、退款、退税等在信用卡账户内的存款金额超过未清偿债务的超额部分。溢缴款部分不计利息。

Question: 溢缴款如何取回？
Answer: 人民币信用卡溢缴款：您可以通过刷卡消费、ATM及分行现金取回，其中ATM及分行现金取回将需要收取溢缴款取回手续费。如需进行分行现金取回，请提前联系我行客服进行预约。
美元信用卡溢缴款：您可以通过刷卡消费、境外ATM及分行现金取回，其中境外ATM及分行现金取回将需要收取溢缴款取回手续费。如需进行分行现金取回，请提前联系我行客服进行预约并知悉以下事项：
（1）如该笔溢缴款的原始交易对应账单是使用人民币储蓄卡/人民币信用卡溢缴款/人民币现金偿还，则该笔欠款需在您来行完成结汇流程后可取回人民币现金，将会占用您年度结汇额度并录入外汇管理系统，结汇汇率以结汇当天柜台汇率为准。
（2）如该笔溢缴款的原始交易对应账单是使用我行柜台美元现金存入或本行美元储蓄卡转账偿还，则该笔欠款可退回您的本行美元储蓄账户或亲临分行取回美元现金。

Question: 使用自动购汇还款或者临时溢缴款还款使用的汇率是怎么样的？
Answer: 自动购汇还款是采用您到期还款日当日我行针对信用卡购汇设定的现汇卖出价，使用临时溢缴款购汇还款则是采用您购汇当日我行针对信用卡购汇设定的现汇卖出价。该等汇率随市场波动不时更新。

Question: 如何开通“第三方支付、在线支付”功能？
Answer: 请您在申请汇丰中国信用卡时，勾选开通“第三方支付、在线支付”功能；若申请时未勾选，则您需携带本人有效身份证件、信用卡亲自前往我行分支行网点申请开通该功能。

Question: 怎样调整第三方支付限额？
Answer: 您可以通过以下渠道在系统默认限额内调整第三方支付的限额，分别独立设置单日和单笔限额 

登录微信公众号（汇丰中国客户服务）-信用卡-额度管理 – 第三方支付设置
登录手机银行，在“更多”-“银行卡及账户设置”选择您需更改交易额度的账户后，点击“每日付款和转账限额”，使用安全密码器来设置您的第三方转账限额。
拨打信用卡客服热线95366，请客服人员帮助调整

Question: 我的信用卡能使用第三方支付、在线支付功能吗？
Answer: 您使用汇丰中国信用卡进行第三方支付、网上支付前，请先确认所用卡片已完成激活，并且已开通“第三方支付、在线支付”功能，否则该等支付失败。

Question: 什么是第三方支付限额？
Answer: 第三方支付限额是指使用支付宝，微信支付等第三方支付工具交易时，在单笔和单日的交易限额内完成支付。目前单笔和单日的交易限额均默认为人民币50,000元。第三方支付限额包括了目前开通的所有的第三方支付的总交易金额。例如，第三方支付限额为单日10,000元，支付宝在当天已经使用了4,000元，则微信支付只能使用6,000元，而不是10,000元。

Question: 现金提取业务具体是指什么？怎样才能交易成功？
Answer: 持卡人可在中国境内或境外贴有中国银联标识或贴有信用卡面上显示的VISA、Mastercard或其他卡组织标识的自助终端机ATM上凭交易密码进行现金提取交易。持卡人自信用卡账户中提取溢缴款项不属于现金提取交易。为确保交易成功，请保证您的信用卡已激活并成功设置交易密码。

Question: 现金提取的手续费和利息如何收取？
Answer: 手续费：境内现金提取手续费为每笔现金提取金额的2%，且不低于人民币10元/笔；境外现金提取手续费为每笔现金提取金额的3%，且不低于人民币30元/笔或5美元/笔。现金提取不收取跨行手续费。信用卡现金提取手续费以我行官网公布的《信用卡（个人卡）费率表》为准。
利息：现金提取不享受免息还款期待遇，自现金提取办理当天起至清偿日止，该现金提取本金部分应计利息会按照日利率万分之五或汇丰中国之后根据适用法律法规不时调整的其他利率向持卡人收取。现金提取的本金全部记入当期账单的最低还款额。

Question: 银联小额免密免签介绍
Answer: 小额免密免签是我行与中国银联共同为持卡人提供的一种小额快速支付服务。当持卡人使用具有“闪付”功能的金融IC卡或支持“银联手机闪付”的移动设备，在境内指定商户进行一定限额及以下的“闪付”交易时，无需密码和签名即可完成支付。
小额免密免签业务目前默认境内单笔交易限额为人民币1,000 元（含），默认境内单日累计交易限额为人民币3,000 元（含），境外以当地限额为准。小额免密免签业务交易限额应以中国银联最新公布的金额为准。
小额免密免签主要用于公交地铁、餐饮、百货商店、超市等便民消费领域，满足快速结账需求，提升持卡人用卡体验。
小额免密免签是银联IC卡的基础功能之一，在卡片申请时可选择同步开通。
持卡人可通过拨打我行客服电话开通、关闭小额免密免签业务，或查询小额免密免签业务状态。关闭该业务后，持卡人在境内指定商户使用“闪付”功能进行单笔1,000元及以下的交易时，可能会因为无法输入密码而导致交易失败，持卡人可使用插卡方式完成交易。

### 查账还款

Question: 怎样查询账单？
Answer: 除电子/纸质账单外，您还可通过汇丰信用卡手机银行、“汇丰中国客户服务”微信服务号查询账单。

Question: 如何定义账单日和到期还款日
Answer: “账单日”指我行每月对持卡人的交易款项本金、应付费用等进行汇总，结计利息，计算出持卡人在到期还款日应还款项的日期。
“到期还款日” 指我行规定的持卡人应该偿还的到期应还款项或最低还款额的最后日期。到期还款日一般在账单日后的第20天左右（以账单所示为准）。 
不同持卡人的账单日可能互不相同，比如：账单日为每月15日，则每期账单记录的是上月16日至本月15日的所有入账交易，对应的最后还款日是当月15号后的第20天左右。

Question: 信用卡还款有几种方式？我可以通过什么方式偿还美元信用卡的欠款？还款可以什么时候到账？
Answer: 温馨提示：

更多便捷还款方式会随时更新，敬请期待。

Question: 什么是自动还款？如何申请修改和取消？
Answer: 自动还款是指由您委托我行在到期还款日，从持卡人指定在我行开立的人民币活期存款账户（借记卡）或美元储蓄账户（“指定账户”）自动扣划转资金偿还信用卡账款的还款方式。持卡人可以选择使用指定账户归还全额账单或账单最低还款额，如持卡人选择归还最低还款额，则我行将会仅在持卡人指定账户中扣除相应金额，如持卡人未通过其他还款方式偿还信用卡，将按现行规则计收透支利息，但不再收取违约金。
 持卡人可以拨打我行的信用卡客服热线95366，或者通过手机银行进行申请/修改/取消。特别提醒，如果持卡人选择使用我行的美元储蓄账户自扣还款时，请务必选择您本人个人名下的币种为美元的现钞/现汇账户，不可以使用他人或者联名账户作为指定还款账户，也不可以填写币种为其他外币的账户，否则会设置失败。

Question: 自动还款的指定还款账户余额不足怎么办，存了会补扣吗？
Answer: 如指定还款账户/借记卡余额在到期还款日当天余额不足的，将按实有余额扣转还款，不足部分由您通过其他还款方式另行偿还至信用卡，我行当期将不再自动转账补扣。

Question: 如我在自动扣款日之前，通过其他方式还款了，银行还会执行自动扣款吗？是否会导致我重复还款？
Answer: 如果您在到期还款日前一天日终结算时间（通常为下午5点）之前已通过其他途径归还全部欠款成功（以我行收到该笔还款时间为准），则我行不会执行自动扣款，也不会导致重复还款。
如果您在到期还款日前一天日终结算时间（通常为下午5点）之前尚未归还您约定到期偿还的全部欠款/最低还款额，则我行会在到期还款日当天根据前一天的欠款状态 安排自动扣款。如果您同时在到期还款日当天自行通过其他渠道还款，可能会造成重复还款从而形成溢缴款。
如果您使用其他银行转账归还欠款，入账时间需要咨询转出行，建议您在到期还款日之前2个工作日完成转账，以免由于转出和入账的延迟给您带来不便。

Question: 什么是最低还款额？如何计算？全额还款和最低还款额有什么区别？
Answer: （1）最低还款额是指在规定的到期还款日前，还清本期账单上列示的“最低还款额”。
（2）最低还款额按照人民币账户和外币账户分别计算。最低还款额=信用卡额度内当月消费透支款项的 5% + 当期分期交易金额的100% + 现金提取部分的100% +前期最小还款额未还部分的100%  + 超过信用额度消费款的100% + 费用和利息的100% 。
以下三种情况会产生超过信用额度的消费款： 

临时额度到期

例如原始额度10,000元，临时额度升到15,000元，客户用完了全部额度。临时额度到期，此时额度为10,000元，账单金额为15,000元，超过额度；

逾期的利息和费用

例如原始额度10,000元，客户用完了全部额度。客户逾期，则收利息和费用，此时账单金额大于10,000元，超过额度

荟 享贷每期的金额分摊

例如原始额度10,000元，客户用完了全部额度。客户同时有荟 享贷，每期应还1,000元，则新一期账单金额为11,000元，超过额度。
（3）全额还款是指按照账单上列明的账单金额归还全部账单金额，可以享受免息还款期待遇。而最低还款是按照账单上列明的最低还款额归还欠款，剩余未还部分正常计入信用余额，仍可以享受循环信用，但全部账单金额都不能享受免息还款期待遇。

Question: 最低还款额还款影响信用记录吗？
Answer: 按时偿还最低还款额，不会对您个人信用记录造成不良影响。如果没有按时按时偿还最低还款额，则会对您个人信用记录造成不良影响。

Question: 使用人民币账单溢缴款自动购汇还款时是否需要还清未出账单的欠款来实现人民币账户有结余款项？
Answer: 使用人民币账单溢缴款自动购汇还款时不需要还清未出账单的欠款来实现人民币账户有结余款项。此处的人民币账单溢缴款指的是当期人民币账单多余还款部分，并不需要在账户层面有溢缴款。举例来说。客户是1号账单日，23日是账单上通知客户的最后还款日。客户在1月1日的账单是人民币1,000元，美元100元。假设汇率是1USD=6RMB。客户在1月20日有消费人民币5,000元。则客户在23日的晚上6点前需要归还人民币1,600元到人民币卡，即可完成对1月1日人民币和美元账单的全额还款，并不需要提前把1月20日使用的5,000元也提前归还。

Question: 为什么会有利息？ 利息是怎么计算的？
Answer: 当持卡人当期账单在到期还款日没有全额还款或者持卡人有现金提取的交易时，就会产生利息。银行根据刷卡消费/现金提取的金额，从交易日当天起至清偿日止，按照日利率万分之五或汇丰中国之后根据适用法律法规不时调整的其他利率向持卡人收取，该利息四舍五入精确到分，按月计入持卡人信用卡账单并计收复利。

Question: 为什么我的账单上会有违约金？违约金是怎么计算的？
Answer: 在到期还款日前未还款或还款金额不足最低还款额。违约金是按最低还款额未还部分的5%计算。具体计算公式为：违约金＝(最低还款额－截止到期还款日已还款额)×5％, 该违约金四舍五入精确到分，按月计入持卡人信用卡账单。

Question: 信用卡账单为负值是什么意思？
Answer: 若您的人民币或美元账户的当期账单金额为负数，表示截止于本期账单日，结算已出和未出账单后（不包含分期部分）本期账单中无欠款，该人民币或美元账户尚有多余的溢缴款款项，此时您无需再另行还款，本期账单仅供您作为对账参考。此外，若有商户退款、活动返现等金额入账，在账单明细中也会以负数形式体现。
本行对持卡人信用卡账户内的溢缴款项不计付存款利息。持卡人应尽量避免在信用卡账户（包括人民币信用卡、美元信用卡）中产生溢缴款项。

Question: 如何偿还美元已出账单？
Answer: 若您持有汇丰中国借记卡或人民币活期账户，请您设置“借记卡/账户自动扣款”还美元账单，到期还款日当天扣款购汇。
若您仅持有它行借记卡，请您设置“人民币卡溢缴款购汇”还美元账单。需要您在到期还款日前将用于还款的溢缴款自行存入本人名下人民币信用卡，到期还款日当天扣除溢缴款用于购汇还款。
若您在到期还款日当天美元还款失败或需要在最后还款日前提前还美元账单，需发起临时型溢缴款购汇还美元账单：  1、登录汇丰中国手机银行APP“汇丰中国”，点击“还款设置”，设置临时型溢缴款购汇。 2、设置成功后，向您的人民币信用卡存入溢缴款，溢缴款需在下午5点前入账，方可当天完成购汇还款。 
若您持有美元现金，且同时拥有本行美元储蓄账户，即可移步本行柜台办理美元现金还款业务。

温馨提示 ：

为保证您可能及时通过人民币存款账户自动扣款还款成功，请您确认扣款账户内预留足够余额并至少在到期还款日三天前完成设置通过人民币存款账户自动扣款还款。
溢缴款是指您将本期已出人民币账单结清后剩余的款项。
自动还款于每月账单到期日当天进行自动扣款并偿还信用卡账款。为确保自动还款成功，请至少提前1天保证您的借记卡或存款账户中有足够的资金。若您指定账户中资金不足以偿还信用卡账单，汇丰银行将会把账户内资金全部扣除，剩余欠款需您自行通过其他方式偿还。

### 额度管理

Question: 什么是临时额度？有效期是多久？
Answer: 临时额度指我行为了更好地满足您在某段时间增大的购物消费需求，授予您的仅在一定时间内有效的信用卡额度。临时额度的有效时间最长为30天，具体以我行审批结果为准。

Question: 如何查询信用卡额度？
Answer: 您初始的信用卡额度可通过随卡邮寄的卡函获知，除此之外，您也可以通过以下方式查询额度情况： 

关注汇丰中国微信服务号“汇丰中国客户服务”，绑定信用卡后进行查询；
通过汇丰信用卡手机银行查询；
拨打汇丰中国信用卡24小时客服热线 Mainland China Hotline 中国内地热线 95366/400-86-95366，Overseas Hotline 海外热线 +86-21-2053-4333查询。

Question: 附属卡额度可以单独设置吗？
Answer: 附属卡可以单独设置，需由主卡持卡人通过汇丰中国信用卡24小时客服热线95536或者汇丰中国手机银行进行设置，附属卡额度最高不可超过主卡信用额度。

Question: 如何提高我的信用卡额度？
Answer: 提高信用卡固定额度

如您保持良好用卡记录并符合我行固定额度调升条件，我行会根据内部授信政策及您资信情况等综合评估结果进行调升。
若您有额度调整的需求，也可使用系统预留手机号码拨打汇丰中国信用卡24小时客户服务热线（400-86-95366或95366境内、+86-21-2053-4333境外），在工作人员的协助下递交信用卡额度调整的申请。

Question: 提升信用额度需要提供什么材料？
Answer: 我行将根据持卡人的用卡情况、还款记录及内部政策为持卡人提升信用卡额度。一般情况下，持卡人申请提升临时额度不需要额外提交材料；
激活并使用信用卡时间超过6个月的持卡人，申请提升固定额度不需要额外提交材料；不足6个月的持卡人可能需要您提供收入证明，如最近三个月的银行流水（需含姓名和“工资”字样，并加盖银行公章）。具体以银行审核时的通知为准。

Question: 什么是现金提取额度？
Answer: 现金提取额度是汇丰中国基于您的信用记录和综合资质授予您的信用卡现金提取的最高额度。现金提取额度包含于信用额度之内。

Question: 什么是信用卡额度，现金提取额度，可用额度？
Answer: 信用卡额度指汇丰中国根据申请人的资信状况等为其核定的、在信用卡有效期内可由持卡人循环使用的最高授信限额。 
现金提取额度即持卡人可在不超过信用卡额度的50%，且不超过卡片当前可用额度，可以提取现金的额度。现金提取不享受免息还款期待遇，自银行记账日起按日利率万分之五计收利息，并按月计收复利。信用卡境内取现，每卡每日不超过等值10,000元人民币；信用卡境外取现，每卡每日不超过等值10,000元人民币。 
可用额度是指银行核定的信用卡额度扣除尚未缴还的欠款、未入账但已发生的交易金额及相关利息和费用等。

### 我的积分

Question: 信用卡消费如何累积积分？
Answer: 目前，汇丰中国信用卡积分计算方式如下：

持汇丰中国信用卡消费，可获原始消费积分：人民币1元积1积分，美元1元积7积分。计算日期为该笔消费的银行记账日。
除原始消费积分外，另有积分极速累积计划，即持卡人于指定场景消费（如交易分期及账单分期、境外商户消费），可获得额外倍数的积分。
主卡及附属卡积分合并计算，附属卡积分累计到主卡；
汇丰中国信用卡消费积分的有效期为3年。例如：您在2016年9月消费了一笔交易累计了100积分，则该积分在2019年12月30日到期失效，失效后该积分将无法使用。
任何理由将刷卡购买的商品或服务退还、或因签购单争议、或其他原因而退还款项者，我行将扣除原先通过此笔交易取得的积分。

Question: 如何查询信用卡积分？
Answer: 您可通过以下方式查询卡片积分详情：

关注官方微信公众号“汇丰中国客户服务”--“信用卡”--“积分与优惠”；（仅信用卡累计积分）
下载汇丰中国手机银行“汇丰银行”--“信用卡”--“我的积分”；（含“汇友荟”客户关系积分及信用卡积分）

Question: 只要使用汇丰中国信用卡刷卡消费都能累积积分吗？
Answer: 持卡人使用汇丰银行信用卡消费时，除下列项目外，均可累积积分：

信用卡年费、循环信用利息、预借现金的手续费及利息、逾期缴款所衍生的费用（如违约金、利息）、依《汇丰中国信用卡领用合约》约定的其它各项手续费。
转账交易、取现交易、现金分期交易及荟享贷交易（包括原始交易及每期分摊的应还本金金额交易）。
汇丰中国人民币信用卡特定类别的消费，包括但不限于物业管理及维护费用；汽车购买；批发类交易；医院；初级和高等学校；大学、学院、专业学校；慈善和社会服务、非赢利事业；罚款；保释金和债券；纳税；政府服务；使领馆收费；政府贷款；三农商户；下表中所列特定商户类别的消费以及汇丰中国另行指定的其他项目（将提前通过汇丰中国信用卡官方网站公告）。以上信息将根据中国银联等机构增减的商户类型不时做出调整，请以汇丰中国信用卡官方网站公布信息为准，恕不另行通知。

Question: 积分极速累积计划中的积分上限是什么意思？到达上限后再刷卡都没有积分了吗？
Answer: 此处的积分上限仅针对额外赠送的积分。如果您的额外积分已达到上限，再刷卡仍享有1倍的原始消费积分，只是额外赠送的积分不再增加。

Question: 交易分期及账单分期的积分怎么计算，什么时候可以获取？
Answer: 根据持卡人每期交易分期或账单分期分摊的应还本金金额，将相应的2倍积分在当月导入持卡人的账户中。例如，持卡人申请账单分期的金额为3,000元，分期期数为3期，每期应还本金金额为1,000，则每月会有2,000积分导入持卡人账户，一共可额外获赠6,000积分。

Question: 如果卡片注销后，原累积的信用卡积分如何处理？
Answer: 您卡片注销后，原累积的信用卡积分也将被一并取消。如您同时拥有汇丰人民币信用卡和汇丰美元信用卡，而只申请注销其中一张卡片时，则原累积的信用卡积分仍会为您保留。

### 安全设置

Question: 汇丰中国信用卡有哪些密码？
Answer: 汇丰中国信用卡有两个密码——“查询密码”和“交易密码”，用途不同，均为6位数字。为确保您的信用卡安全，请您设置密码时避免使用多位连续、重复数字或自己生日、身份证号码相近的数字。

Question: 什么是查询密码？
Answer: 查询密码可用于信用卡客服热线身份验证和汇丰信用卡手机银行登录等。无论您名下有几张信用卡，查询密码共用一个，首次开卡时由持卡人本人设置。  修改查询密码：密码可修改，修改查询密码需记得原密码。 重置查询密码：密码可在忘记查询密码或查询密码被锁时重置。

Question: 什么是交易密码？
Answer: 交易密码在信用卡刷卡消费、境内网络消费和现金提取时使用，每张信用卡单独设置交易密码，无法共用。  如您交易密码多次输入错误，为了确保您的用卡安全，汇丰中国信用卡系统会将卡片锁定，您可请致电汇丰中国信用卡24小时客服热线95536进行咨询处理。

Question: 刷卡消费时是否需要输入密码？
Answer: 若您持汇丰中国信用卡刷卡消费，对该卡片设置过交易密码，并且同时选择开通了“凭签名+密码消费”功能，则使用该卡刷卡消费时需要输入正确的交易密码方可完成交易。

Question: 小额免密的金额限制？
Answer: “小额免密免签交易”单笔限额为人民币1,000元（含），单日累计支付限额为人民币3,000元（含）。当小额免密免签交易提示金额超限时，持卡人仍可通过插卡方式并按您选择的消费验证类型继续完成交易。

Question: 如何修改信用卡查询/交易密码？
Answer: 您可登录汇丰中国手机银行“汇丰银行”，进行交易密码/查询密码修改。

### 账户管理

Question: 信用卡如何绑定微信账户
Answer: 您可根据以下步骤完成微信账户绑定：

请点击“个人银行”中的“账户查询”，点击跳出的“账户绑定”窗口；
阅读并同意服务条款与细则后选择“我接受”，进入下一步；
在页面中，输入您的姓名、证件类型及证件号。在银行账户类型中选择“信用卡”，输入信用卡末四位，最后填写预留手机号码，点击“继续”；
收到由系统发出的验证短信后，将6位激活码输入后点击“确定”；
页面跳转至“验证通过，绑定完成”后，即为成功绑定。

您可扫描下方二维码，通过自主渠道进行在线咨询。

Question: 信用卡如何绑定apple pay？
Answer: 苹果手机用户请通过“设置”->“Wallet与Apple Pay”按提示操作添加您的信用卡。

Question: 没有收到信用卡电子账单怎么办？
Answer: 下列原因或导致您无法成功接收电子账单：

信用卡预留电子邮箱有误，您可通过汇丰中国手机银行“汇丰银行”进行查询或修改；
信用卡电子邮件被拦截，您可尝试添加我行邮箱至您的常用联系人。

### 分期管理

Question: 对分期业务的申请时间有什么要求？如何才能申请成功？
Answer: 交易分期：持卡人仅可以在单笔信用卡交易（如为多笔交易同时进行则为其中最近一笔交易）消费当日（含）至最近一期账单日的入账时点（不含）之间申请交易分期。分期还款一旦申请成功，持卡人不得撤销该申请，且不得对分期金额和还款期数再申请变更。 
账单分期：持卡人仅可以在账单日次日（含）至该账单到期还款日的入账时点（不含）之间申请账单分期。持卡人单张卡片在每个账单周期内只能申请一次账单分期。分期还款一旦申请成功，持卡人不得撤销该申请，且不得对分期金额和还款期数再申请变更。 
自动交易分期：是交易分期的一种申请方式，是指持卡人在发卡行设定的最低分期金额下限基础上，自行设定可自动转为分期交易的起始分期金额和分期期数，当持卡人开通自动交易分期后所有未出账单交易中符合分期条件的交易累计超过起始分期金额时，即可在账单日根据持卡人的设定对该账单周期内所有符合分期条件的交易进行自动分期。 
申请人必须为汇丰中国信用卡主卡持卡人，用卡记录良好且当前还款无延滞。附属卡人不能申请分期。最终分期业务的申请是否通过，以我行综合评定结果为准。

Question: 申请分期业务对申请金额有什么限制？
Answer: 交易分期：可申请起始金额为人民币500元（含），单笔交易金额不能高于持卡人信用额度（不包括临时信用额度）。持卡人申请消费分期的交易只能按该笔交易的全额办理，不可任意选择分期金额。不支持对未出账单的某笔交易进行部分金额的分期。 
账单分期：您可以对已出账单申请全额分期或者部分金额分期，起始金额为人民币1,000元（含），“可分期金额”为以下二者取低：

当前消费部分的应还款金额 - 当前消费部分的已还款金额（若有）- 当前消费部分尚未偿还的最低还款额（若有）
永久额度 -（当前累计的交易分期 + 账单分期 + 现金分期的未偿还余额）

Question: 分期业务办理成功后如何进行还款？
Answer: 您办理分期业务成功后，分期金额将从分期后最近一期账单起列入账单，每期手续费与每期分期金额同时入账，并计入最低还款额中。如办理成功后持卡人未按时全部偿还当期剩余账单金额，将视为未全额还款，则当期账单不享受消费交易的免息还款期待遇。
如持卡人逾期未偿还任何未清偿债务（包括持卡人未在到期还款日或之前清偿当期最低还款额且直至下一个账单日仍然未作清偿），或发生发卡行合理认定的持卡人信用卡账户不再适合进行分期业务的其他情形，发卡行有权立即提前终止持卡人正在进行的分期业务。分期业务一经发卡行终止，持卡人应立即向发卡行一次性偿付分期业务全部剩余本金金额及已经产生的手续费。
如持卡人偿还完当期到期应还款项后信用卡账户内仍有任何溢缴款项，在下期账单日之前，该等溢缴款项将不会自动提前清偿下期分期业务所对应的应还本金，也不会自动用于支付下期的分期业务手续费。

Question: 分期业务如何收费？
Answer: 账单分期、交易分期分期期数可选3期、6期、10期、12期、18期和24期；自动交易分期可选期数为6期、12期、24期。手续费费率区间为0.4%-1.0%之间，具体费率由本行根据分期的期数基于申请人的风险状况及还款能力进行综合评估后确定。
分期每期应还本金=该笔分期业务剩余应还本金总额÷分期期数，每期应还本金（四舍五入精确到分）逐月计入持卡人信用卡账户，余数计入最后一期。分期手续费=分期本金总额×手续费费率X期数，分期手续费四舍五入精确到分。每期分期手续费为该分期业务剩余的分期手续费除以该笔分期业务的剩余的期数，每期分期手续费去尾后精确到分，最后一期分期手续费为该笔分期业务的分期手续费减去之前每期分期手续费总和后的差额部分。手续费一经收取，不予退还。

Question: 能否申请提前清偿未偿还的分期款项？
Answer: 若您要对已成功办理的分期业务提前清偿未偿还的分期款项，须致电汇丰中国信用卡24小时客服热线95536进行申请，申请通过后需一次性偿还全部分期业务剩余本金金额，并支付全部分期业务手续费（包括已经到期的和剩余期数所对应的手续费）。

Question: 分期业务申请成功后，我的信用额度会受影响吗？
Answer: 持卡人成功申请业务后，分期本金金额将全额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期本金等额恢复；分期手续费将在每期账单日以每期应付分期手续费的金额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期手续费等额恢复。

Question: 现金提取部分是否可以办理分期？
Answer: 现金提取部分不能办理分期，且不能享受免息还款待遇。

Question: 如何取消信用卡分期付款？
Answer: 分期还款一旦申请成功，持卡人不得撤销该申请，且不得对分期金额和还款期数再申请变更。

Question: 如何查看信用卡分期记录？
Answer: 您可通过我行微信公众号“汇丰中国客户服务”或手机银行APP查询您的分期详情。下载我行手机银行“汇丰信用卡”，登录后点击“信用卡”中的“更多功能”-“分期管理”中查看您的信用卡分期详情。

Question: 分期手续费率的对应年化利率是怎么计算出来的？
Answer: 目前我行分期产品的手续费费率区间为0%-1.0%之间，具体费率由本行根据分期的期数及持卡人资质等因素最终确定。前述费率折合成对应的年化利率区间（以单利方法计算）为每年0-21.65%之间，折算公式如下，仅供参考：

Question: 年化利率有什么用途？与分期手续费率有何区别？
Answer: 根据分期产品不同，目前可申请的分期期数有3期、6期、10期、12期、18期、24期、36期，每期为一个月。分期期数、手续费费率区间以及折合对应的年化利率区间以《汇丰银行（中国） 有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数及持卡人资质等因素最终确定。分期的本金不会对年化利率造成影响。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

### 账单分期

Question: 账单分期申请渠道
Answer: 通过汇丰中国手机银行、汇丰中国微信服务号、信用卡服务热线客服热线、微信还款等渠道或发送短信申请账单分期。

Question: 账单分期申请资格及金额限制
Answer: 申请人必须持有我行信用卡个人卡主卡，用卡记录良好且当前还款无延滞。附属卡人不能申请。此外，最终分期申请是否通过，以我行综合评定结果为准。
账单分期，可申请起始金额为人民币1,000元（含），可以对已出账单申请全额分期或者部分金额分期，起始金额为人民币1,000元（含），“可分期金额”为以下二者取低： 

当前消费部分的应还款金额-当前消费部分的已还款金额（若有）- 当前消费部分尚未偿还的最低还款额（若有）
永久额度-（当前累计的交易分期+账单分期+现金分期的未偿还金额） 具体以我行建议可分期最高额度为准。

Question: 账单分期申请时间限制
Answer: 账单分期须在账单日次日（含）至该账单到期还款日的入账时点（不含）之间申请。持卡人单张卡片在每个账单周期只能申请一次账单分期。

Question: 账单分期业务收费标准
Answer: 账单分期分期期数可选3期、6期、10期、12期、18期和24期；自动交易分期可选期数为6期、12期、24期。分期期数、手续费费率区间以及折合对应的年化利率区间以《汇丰银行（中国） 有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数基于申请人的风险状况及还款能力进行综合评估后确定。
分期每期应还本金=该笔分期业务剩余应还本金总额÷分期期数，每期应还本金（四舍五入精确到分）逐月计入持卡人信用卡账户，余数计入最后一期。分期手续费=分期本金总额×手续费费率X期数，分期手续费四舍五入精确到分。每期分期手续费为该分期业务剩余的分期手续费除以该笔分期业务的剩余的期数，每期分期手续费去尾后精确到分，最后一期分期手续费为该笔分期业务的分期手续费减去之前每期分期手续费总和后的差额部分。手续费一经收取，不予退还。
若您通过第三方渠道申请账单分期，可申请的期数为6期、10期、12期、18期或24期。

Question: 账单分期业务办理成功后如何进行还款？
Answer: 您办理分期业务成功后，分期金额将从分期后最近一期账单起列入账单，每期手续费与每期分期金额同时入账，并计入最低还款额中。如办理成功后持卡人未按时全部偿还当期剩余账单金额，将视为未全额还款，则当期账单不享受消费交易的免息还款期待遇。
如持卡人逾期未偿还任何未清偿债务（包括持卡人未在到期还款日或之前清偿当期最低还款额且直至下一个账单日仍然未作清偿），或发生发卡行合理认定的持卡人信用卡账户不再适合进行分期业务的其他情形，发卡行有权立即提前终止持卡人正在进行的分期业务。分期业务一经发卡行终止，持卡人应立即向发卡行一次性偿付分期业务全部剩余本金金额，及已经产生的手续费。

Question: 账单分期申请成功后是否会影响我的信用额度？
Answer: 持卡人成功申请账单分期后，分期本金金额将全额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期本金等额恢复；分期手续费将在每期账单日以每期应付分期手续费的金额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期手续费等额恢复 。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

### 交易分期

Question: 交易分期申请渠道
Answer: 您可通过汇丰中国手机银行APP“汇丰银行”、汇丰中国微信服务号“汇丰中国客户服务”、信用卡服务24小时热线95536等渠道或发送短信申请交易分期分期业务。

Question: 交易分期申请资格及金额限制
Answer: 申请人必须持有我行信用卡个人卡主卡，用卡记录良好且当前还款无延滞。附属卡人不能申请。此外，最终分期申请是否通过，以我行综合评定结果为准。
交易分期可申请起始金额为人民币500元（含），单笔交易金额不能高于持卡人信用额度（不包括临时信用额度）。持卡人申请消费分期的交易只能按该笔交易的全额办理，不可任意选择分期金额。不支持对未出账单的某笔交易进行部分金额的分期。

Question: 不可办理交易分期的交易
Answer: 不符合法律法规及监管规定的信用卡用途的交易（包括但不限于非日常消费领域交易、房地产（含车位）投资款项等）不得申请分期业务。除此之外，持卡人还不得就以下交易和款项申请本细则所列之分期业务：（1） 现金提取；（2）已办理本细则所列之分期业务的交易；（3）占用临时信用额度的交易；（4）发卡行根据信用卡条款和条件收取的利息及各项费用（如年费、利息、违约金等）；（5）已申请用于购汇的人民币款项；（6）预授权交易;以及（7）发卡行不时合理规定的其它交易或款项。

Question: 交易分期申请时间限制
Answer: 交易分期须在单笔信用卡交易（如为多笔交易同时进行则为其中最近一笔交易）消费当日（含）至最近一期账单日的入账时点（不含）之间申请。申请成功后，不得撤销，不得再申请变更还款期数。

Question: 交易分期业务收费标准
Answer: 交易分期分期期数可选3期、6期、10期、12期、18期和24期；自动交易分期可选期数为6期、12期、24期。分期期数、手续费费率区间以及折合对应的年化利率区间以《汇丰银行（中国） 有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数基于申请人的风险状况及还款能力进行综合评估后确定。
分期每期应还本金=该笔分期业务剩余应还本金总额÷分期期数，每期应还本金（四舍五入精确到分）逐月计入持卡人信用卡账户，余数计入最后一期。分期手续费=分期本金总额×手续费费率X期数，分期手续费四舍五入精确到分。每期分期手续费为该分期业务剩余的分期手续费除以该笔分期业务的剩余的期数，每期分期手续费去尾后精确到分，最后一期分期手续费为该笔分期业务的分期手续费减去之前每期分期手续费总和后的差额部分。手续费一经收取，不予退还。

Question: 交易分期业务办理成功后如何进行还款
Answer: 您办理分期成功后，分期金额将从分期后最近一期账单起列入账单，每期手续费与每期分期金额同时入账，并计入最低还款额中。如办理成功后持卡人未按时全部偿还当期剩余账单金额，将视为未全额还款，则当期账单不享受消费交易的免息还款期待遇。
如持卡人逾期未偿还任何未清偿债务（包括持卡人未在到期还款日或之前清偿当期最低还款额且直至下一个账单日仍然未作清偿），或发生发卡行合理认定的持卡人信用卡账户不再适合进行分期业务的其他情形，发卡行有权立即提前终止持卡人正在进行的分期业务。分期业务一经发卡行终止，持卡人应立即向发卡行一次性偿付分期业务全部剩余本金金额，及已经产生的手续费。

Question: 交易分期能否申请提前清偿未偿还的分期款项
Answer: 若您要对已成功办理的分期业务提前清偿未偿还的分期款项，须致电我行客服热线进行申请，申请通过后需一次性偿还全部分期业务剩余本金金额，并支付全部分期业务手续费（包括已经到期的和剩余期数所对应的手续费）。

Question: 交易分期申请成功后是否会影响我的信用额度
Answer: 持卡人成功申请交易分期后，分期本金金额将全额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期本金等额恢复； 分期手续费将在每期账单日以每期应付分期手续费的金额计入已用信用额度，并根据持卡人偿还每期应付分期手续费等额恢复。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

### 现金分期

Question: 什么是现金分期？
Answer: 现金分期业务是我行向有临时现金需求并具备良好还款能力的优质个人信用卡主卡持卡人提供的，在其信用卡现金分期额度内支取现金转账至其本人的同名借记卡账户，并约定分期归还本金及手续费的业务。

Question: 现金分期的可申请金额是多少呢？
Answer: 现金分期业务仅限人民币币种，持卡人可申请支取的现金金额在本人信用卡现金分期可用额度范围内，每次申请的金额最低为1,000元（含），累计最高不超过50,000元（含）。

Question: 是否可以连续申请现金分期？
Answer: 持卡人可连续多次申请。但您单次申请现金分期的金额最低为人民币1,000元（含），最高不超过人民币50,000元（含），在任何情况下均不得超过持卡人的信用卡现金分期可用额度（不含临时额度及溢缴款）。

Question: 申请现金分期一定能成功吗？
Answer: 申请是否成功，以我行综合评定结果为准，我行将保留核准审批的权利。持卡人可以通过发卡行提供的渠道查询其现金分期业务申请状态。

Question: 现金分期业务有哪些期数可以选择，手续费率是多少？
Answer: 现金分期期数及手续费费率区间以《汇丰银行（中国）有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数及持卡人资质等因素最终确定。

Question: 申请现金分期的资金有什么限制吗？
Answer: 现金分期经本行核准后发放的资金仅能用于持卡人合理的个人或家庭消费，不得用于股票、债券等资本投资、房地产（含车位）投资、购车、信用卡还款、任何经营性支出及非日常消费领域，同时您使用资金应当遵守法律、法规、部门规章以及相关监管要求。您须在申请时说明真实资金用途，并保留相关发票凭证。

Question: 办理现金分期后，是不是只要正常还款就可以了？
Answer: 除了正常还款外，您还需要保留成功办理现金分期而获得的现金款项的相关消费凭证。我行保留对持卡人资金用途进行审核的权利。若您未按照约定使用现金款项或无法证明上述现金款项用于约定用途，我行有权立即终止您的现金分期业务，要求您一次性清偿现金分期业务全部剩余本金金额。

Question: 什么时候可以申请现金分期？
Answer: 您可以根据您自身临时现金需求，随时通过手机银行APP“汇丰银行”、官方微信服务号“汇丰中国客户服务”或信用卡24小时客服热线95536申请现金分期。

Question: 哪些人可以申请现金分期呢？
Answer: 现金分期业务限持有我行信用卡的主卡持卡人申请。我行有权在考虑多种因素（包括但不限于持卡人的信用卡交易记录须良好且不存在逾期还款的情况等）后合理决定是否核准持卡人的现金分期业务申请。

Question: 办理现金分期业务之后，信用卡的信用额度会如何变化呢？
Answer: 现金分期业务经发卡行核准后，现金分期本金将占用持卡人的现金提取额度和信用额度。占用的额度将随着您每期还款而逐期恢复，直至最后一期或提前清偿所有分期余额后全部恢复。

Question: 办理现金分期业务后，我从哪里可以提取现金？
Answer: 现金分期业务经发卡行核准后，除特殊情况外该现金款项将在合理期限内划至您本人在我行开立的有效借记卡账户或您本人指定且我行支持的他行有效借记卡账户，您的前述借记卡账户开户时提供的身份证件须与申请我行信用卡时提供的身份证件一致，否则将无法转账。

Question: 申请现金分期的金额可以累计积分吗？
Answer: 现金分期的金额及手续费皆不计积分，具体以《汇丰中国信用卡积分计划条款及细则》为准。

Question: 若按期支付信用卡账款后仍有多余款项时，会提前清偿分期的本金部分吗？
Answer: 若按期偿还信用卡当期应还账款后仍有多余款项（即溢缴款），在下期账单日之前，该等溢缴款不会提前自动清偿下期现金分期应还本金和手续费。

Question: 现金分期的每期应还金额等费用如何计算？在何时计入账单？
Answer: 现金分期每期应还款金额=每期应还本金金额+每期手续费金额；其中，每期应还本金金额=分期还款本金总金额÷分期期数，每期应还本金金额（四舍五入精确到分）逐月计入持卡人信用卡账单，余数计入最后一期；现金分期手续费=分期本金总金额×发卡行核定的手续费费率（精确到分）×期数，逐月分摊计入持卡人信用卡账单，手续费一经收取，不予退还。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

Question: 若在还款期内需要注销卡片，现金分期业务将如何处理？
Answer: 在您还款期内注销卡片，现金分期业务将提前终止，您需立即向发卡行一次性偿付现金分期业务全部剩余本金金额，并支付全部现金分期业务手续费（包括已经到期的和剩余期数所对应的手续费）。

Question: 成功申请现金分期业务后，可以对分期期数进行更改或进行撤销吗？
Answer: 持卡人申请现金分期一经审核通过，则不能撤销，也不能对分期金额和期数进行更改。

### 自动交易分期

Question: 自动交易分期申请资格
Answer: 申请人必须持有我行信用卡主卡，用卡记录良好且当前无逾期还款。附属卡持卡人人不能申请。此外，最终分期申请是否通过，以我行综合评定结果为准。

Question: 不可办理交易分期的交易
Answer: 不符合法律法规及监管规定的信用卡用途的交易（包括但不限于非日常消费领域交易、房地产（含车位）投资款项等）不得申请分期业务。除此之外，持卡人还不得就以下交易和款项申请本细则所列之分期业务：

现金提取；
已办理本细则所列之分期业务的交易；
占用临时信用额度的交易；
发卡行根据信用卡条款和条件收取的利息及各项费用（如年费、利息、违约金等）；
已申请用于购汇的人民币款项；
预授权交易；以及
发卡行不时合理规定的其它交易或款项。

Question: 业务办理优先级说明
Answer: 持卡人成功开通自动交易分期业务后，如持卡人在账单日前又就某一笔原始交易申请办理交易分期业务，则该笔交易分期申请会优先办理，且一旦办理成功，则不再将该笔原始交易计入自动交易分期的累积金额；当其原始交易已成功办理交易分期后，持卡人仅可对剩余的符合账单分期要求的金额申请账单分期。

Question: 自动交易分期能否申请提前清偿未偿还的分期款项
Answer: 若您要对已成功办理的分期业务提前清偿未偿还的分期款项，须致电我行客服热线进行申请，申请通过后须一次性还清未偿还的分期款项及剩余期数对应的分期手续费，已收取的分期手续费不予退还。

Question: 卡片注销时是否需要结清分期付款
Answer: 持卡人在分期付款尚未结清前要求注销卡片，需先提前清偿分期未还欠款及剩余期数对应的分期手续费，再申请注销卡片。

Question: 利息与违约金计算
Answer: 当客户未在到期还款日全额偿还账单时，将按照如下规则计收利息及/或违约金：

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

### 汇享分

Question: 申请渠道
Answer: 您可通过信用卡服务热线95366或发送短信申请汇享分交易分期或汇享分账单分期。

Question: 分期期数
Answer: 您可以申请3期、6期、10期、12期、18期或24期，每期为一个月。

Question: 分期方式
Answer: 您可通过以下方式申请汇享分交易分期或汇享分账单分期：

汇丰中国客户服务微信公众号
汇丰银行手机银行
信用卡服务热线95366
回复邀请短信申请

Question: 分期费率
Answer: 分期费率：分期期数、手续费费率区间以及折合对应的年化利率区间以《汇丰银行（中国） 有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数基于申请人的风险状况及还款能力进行综合评估后确定。 
分期业务项下的手续费为：分期的本金总金额×手续费费率×期数，分期手续费四舍五入精确到分。每期分期手续费为该分期业务剩余的分期手续费除以该笔分期业务的剩余的期数，每期分期手续费去尾后精确到分，最后一期分期手续费为该笔分期业务的分期手续费减去之前每期分期手续费总和后的差额部分。

Question: 分期起始金额及分期时间
Answer: 汇享分可分为汇享分交易分期和汇享分账单分期。汇享分账单分期及汇享分交易分期须同时符合关于账单分期及交易分期的申办条件。 
汇享分交易分期：持卡人可以在单该笔信用卡交易消费当日（含）至最近一期账单日的入账时点（不含）之间申请，可申请的起始交易金额现为人民币500元（含）以上。
汇享分账单分期：持卡人可以在账单日次日（含）至该账单到期还款日的入账时点（不含）之间申请，可申请的起始金额现为人民币1,000元（含）以上。

Question: “汇享分”申请资格
Answer: 申请人必须持有我行信用卡主卡，用卡记录良好且当前无逾期还款。附属卡持卡人不能申请。符合条件的持卡人将享有独立于信用卡固定额度的汇享分专项额度。汇享分专项额度以发卡行综合评定审批结果为准。

Question: 汇享分专项额度与信用卡固定额度
Answer: 符合条件的持卡人将享有独立于信用卡固定额度的汇享分专项额度。持卡人申请成功后，其信用卡固定额度将在一个自然日内恢复，但每期分摊本金和手续费仍将在每期账单日后占用持卡人的信用卡固定额度。持卡人清偿当期账单全部欠款后可恢复信用卡固定额度。

Question: 不可办理“汇享分”的交易
Answer: 不符合法律法规及监管规定的信用卡用途的交易（包括但不限于非日常消费领域交易、房地产（含车位）投资款项等）不得申请分期业务。
汇享分账单分期及汇享分交易分期须同时符合关于账单分期及交易分期的申办条件。
除此之外，持卡人还不得就以下交易和款项申请汇享分业务：

现金提取；
已办理汇享分业务的交易；
占用临时信用额度的交易；
发卡行根据信用卡条款和条件收取的利息及各项费用（如年费、利息、违约金等）；
已申请用于购汇的人民币款项；
预授权交易；以及
发卡行不时合理规定的其它交易或款项。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

Question: 卡片注销时是否需要结清分期付款
Answer: 持卡人在分期付款尚未结清前要求注销卡片，需先提前清偿分期未还欠款及剩余期数对应的分期手续费，再申请注销卡片。

### 荟享贷

Question: 什么是荟享贷？
Answer: 荟享贷是我行对特定受邀持卡人在我行核定的荟享贷额度内办理现金分期的业务，审核通过后可转账至申请人本人的同名借记卡账户。 荟享贷额度为专享现金分期额度且可申请金额最高为30万。

Question: 哪些人可以申请荟享贷呢？
Answer: 荟享贷业务仅限持有我行信用卡且符合一定条件的主卡持卡人申请。我行有权在考虑多种因素（包括但不限于持卡人的信用卡交易记录须良好且不存在逾期还款的情况等）后合理决定是否核准持卡人的荟享贷业务申请。

Question: 什么时候可以申请荟享贷？
Answer: 您可以根据您自身的现金需求，随时通过手机银行、官方微信服务号或信用卡客服热线查询申请资格及完成申请。

Question: 荟享贷的可申请金额是多少呢？
Answer: 荟享贷业务仅限人民币币种，持卡人可申请支取的现金金额在本人由发卡行核定的荟享贷可用额度范围内，单次申请的金额最低为5,000元（含），最高不超过30万元（含）。

Question: 申请荟享贷的资金有什么限制吗？
Answer: 荟享贷资金经本行核准后发放的资金仅能用于持卡人合理的个人或家庭消费，不得用于股票、债券等资本投资、房地产（含车位）投资、购车、信用卡还款、任何经营性支出及非日常消费领域，同时您使用资金应当遵守法律、法规、部门规章以及相关监管要求。您须在申请时说明真实资金用途，并保留相关发票凭证。

Question: 荟享贷业务有哪些期数可以选择，手续费率是多少
Answer: 荟享贷期数及手续费费率区间以《汇丰银行（中国） 有限公司信用卡费率表》（包括对其不时进行的修改和补充，“费率表”）为准，每次分期申请的具体费率由发卡行根据分期申请的期数及持卡人资质等因素最终确定。

Question: 每期应还本金如何计算？在何时计入账单？
Answer: 荟享贷的每期应还本金等于分期还款本金总额除以分期期数，每期应还本金金额（四舍五入到分）逐月计入持卡人信用卡账户，余数计入最后一期。

Question: 申请荟享贷一定能成功吗？
Answer: 申请是否成功，将以我行综合评定结果为准。持卡人可以通过我行提供的官方渠道查询其荟享贷业务申请的审核状态。

Question: 是否可以连续申请荟享贷？
Answer: 在我行审核通过的荟享贷额度内，持卡人可多次申请。但您单次申请荟享贷的金额最低为人民币5,000元（含），最高不超过人民币30万元（含）。

Question: 成功申请荟享贷业务后，可以对分期期数进行更改或进行撤销吗？
Answer: 持卡人申请荟享贷一经审核通过，则不能撤销，也不能对分期金额和期数进行更改。

Question: 申请荟享贷的金额可以累计信用卡积分吗？
Answer: 荟享贷的金额及手续费皆不累计信用卡积分，具体以《汇丰中国信用卡积分计划条款及细则》为准。

Question: 办理荟享贷业务之后，信用卡的信用额度会如何变化呢？
Answer: 荟享贷业务经发卡行核准后，每期分摊本金和手续费将占用持卡人信用卡的信用额度。

Question: 办理荟享贷业务后，我从哪里可以提取现金？
Answer: 荟享贷申请经我行核准后，除特殊情况外该现金款项将在合理期限内划至您本人在我行开立的有效借记卡账户或您本人指定且我行支持的他行有效借记卡账户，您的前述借记卡账户开户时提供的身份证件须与申请我行信用卡时提供的身份证件一致，否则将无法转账。

Question: 若按期缴付信用卡账款后仍有多余款项时，会提前清偿荟享贷的本金部分吗？
Answer: 若按期偿还信用卡当期应还账款后仍有多余款项，该款项不会提前清偿下期荟享贷应还本金。

Question: 若申请成功后想提前清偿未偿付的分期款项（即提前还款），或注销信用卡，应如何处理？
Answer: 如需提前清偿，您需致电本行信用卡客服热线400-86-95366/95366申请提前还款，申请通过后已收取的分期手续费不予退还并须一次性偿还全部分期业务剩余本金金额。若因您在还款期内注销信用卡或违约未按原分期计划进行信用卡分期（如提前清偿），本行将按该笔分期剩余本金的3%收取分期提前还款违约金，分期提前还款违约金最高不超过该笔分期剩余手续费的总金额。全部剩余本金及提前还款违约金将全额计入当期账单的最低还款额。同时您应放弃或退回原分期交易项下本行提供的相关营销活动奖励（包括但不限于手续费优惠、积分、实物礼品、刷卡金、现金抵用券等）。本行有权采取相关措施收回相关营销活动奖励，包括但不限于将相关刷卡金或现金抵用券等奖励金额作为应还款项计入账单中要求您归还，要求您退还相关实物礼品或返还其现金价值等。

Question: 若在还款期内需要注销卡片，荟享贷业务将如何处理？
Answer: 在您注销卡片时，荟享贷业务将提前终止，您需立即向发卡行一次性偿付荟享贷业务全部剩余本金金额，并支付全部荟享贷业务手续费（包括已经到期的和尚未到期的期数所对应的手续费）。

Question: 办理荟享贷后，是不是只要正常还款就可以了？
Answer: 除了正常还款外，您还须保留成功办理荟享贷而获得的现金款项的相关发票凭证，以供我行对持卡人资金用途进行审核。如我行核查发现持卡人未按照约定使用荟享贷资金或无法证明该资金用于约定用途，我行将有权采取立即终止正在进行的荟享贷业务并要求提前结清剩余本金，或暂停持卡人使用信用卡等风险控制措施。对资金违规使用，还将上报至中国人民银行金融信用信息基础数据库（个人征信系统）。请您务必确保避免违规使用荟享贷资金。

